[長故][開始連載][動作/英雄]精武‧黑俠

序章︰

我的名字是陳真，我父親之所以替我改這個名，因為他是一個李小龍迷，特別沉迷於《精武門》。他希望我能夠好像電影中的陳真般，盡自己所能去做正確的事，出一分力去改變這個社會，去貢獻社會。

事實上，我和我父親相處並不多。在我十七歲那年，佢就已經過世。
我中學畢業禮的那一晚，父親在我面前被人謀殺了。

記得那一晚萬里無雲，清楚得足以見到滿天星閃閃，可以說是十年來我在香城看過最美的夜空。

我剛領過畢業證書，跟老死同學影完畢業照，父親就跟我說有要事先出去接個電話，叫我們等佢他回來才拍全家幅。

「真仔終於都畢業啦喎！點都要影埋張全家幅先走啦！等我，我聽埋個電話就即到！」

我們一直等一直等，等到人潮開始散退，妹妹亦等得有點不耐煩，於是我就走出去尋找父親看看他回來沒。跑到去學校後面長廊，雖然好黑，但隱隱看到那個正是父親，正當我想走過去叫佢的時候，忽然他和他對面穿黑色西裝的男人打起上來。
佢地對打的動作異常乾脆，就似黑暗中有兩陣風正在互搏，對於從來不知道父親武功是如此厲害的我，一見到佢地的打法如此純熟，我覺得難以置信。

十招過後，看得出父親的動作開始慢了下來，每一招都開始佔下風，我想著要過去幫助父親。在旁邊花槽拾起了一堆泥，我一手潑向西裝黑衣人，就立刻把父親拉過來打算轉身逃跑。豈料黑衣人掏出了一把短刀向我們飛過來，照那飛刀的距離和速度，我和父親根本無可能避得過，怎樣也會飛中我們其中一個。當我還沒來得及反應時，父親一下擁著我再轉身，整把刀應聲插入父親的脊骨。

西裝黑衣人再一個箭步上前，雙手手指彎入，形成熊掌之勢，頭一拳直中父親心臟背面位置，第二拳直中後尾枕，父親即時噴血，伏在我肩上。

當父親無力地伏在我肩上時，我都因為失重而整個人跌落地上。我後腦撞了落旁邊的花槽，頓時天旋地轉似的。

「真…聽我講，聽我講…幫我，幫我救返呢個社會，我錯左，幫我呀真，我錯啦…」

這一句，是我最後聽到父親對我講的說話。

第一章︰

月上中天，安靜得只聽見微風在外遊走削過葉林的聲音。還有靜不下來的，是我的腦海。每次當我嘗試閉眼入睡的時候，總會憶起當日父親被殺的場面。一想起這個畫面，眼睛又會不期然地睜開，拼命地逃出那個情景。

「又失眠呀？過咗咁多年，仲未放得低？」振聲醒來問問。

我嘆氣一聲道︰「點放，死嘅係我呀爸，即使到今時今日，我都仲未搵到究竟係咩人殺死佢。我點會放得低。」

振聲抬頭看了看床邊的時鐘，提議道：「都差唔多六點啦，睇你都無打算訓架啦？嚟啦起身陪我落去食咗早餐先啦，廢事陣間師傅又嚟個突擊訓練我地又手軟腳軟頂唔住。」

「振聲呀，你估，其實呀爸當年話自己錯左，究竟係指緊Ｄ咩呢？」我問道。

「坦白講，自從你嗰晚見到你老豆打得出咁嘅功夫，你就應該知道佢唔係正常人啦。七年嚟根據我地一直嘅推斷，你估你老豆話錯嘅，會唔會係同香城有關？由你老豆死起呢七年計，香城變成點，大家都知。你覺得，會唔會有機會，你老豆唔會係你地所諗咁簡單？」振聲說道。

我合上眼皺起眉頭，低下頭來，嘗試串聯起這一切。可惜腦裡浮現的，只是一堆又一堆問號。

振聲接著說：「唔好諗啦，你知道點先搵到答案。你始終都要返去，只有香城先會搵到你想知嘅嘢。再者，嗰度先係你嘅家，唔通你想留喺度成世咩。有啲嘢，你始終要面對。」

日出初升，山上的飯堂亦開始多人。

「報告指出，於2016年間，總共有71宗學生自殺個案。局方指現時並未有證據顯示這些自殺個案與教育政策有關……」電視機裡化著濃妝的年輕女主播以機械式的聲音清晰地讀著。

即使身在異地，當聽到這些消息，總會讓人感到失落無奈。

鈞昌聽罷，馬上拍檯怒罵︰「一年死咗71個！？嘩咁樣都可以話唔關政府事？咁都得架咩？」

劉銘邊切碟上雞排邊說︰「算啦，而家香城變成咁，有咩唔會發生啫？你嬲有用咩？」

鈞昌滿腔氣憤地道︰「嗰啲人命嚟架！而家死咗71個後生仔個政府都仲有得推，仲有無公義架呢個世界？」

的而且確，這七年來不論民生、秩序，香城都出現大倒退，甚至罪案都比以前出現得更頻繁。殺人強姦拐帶，在香城已經不再是甚麼新鮮事。無奈的是，香城的法治亦隨著墮落。以前還可以靠完善的司法系統去撲滅罪惡，但現在警隊只單純成為了政府的走狗，市民害怕得連看到警察亦要馬上調頭走，生怕一不小心被巡警盯上了，又要被暴打一頓。政府腐敗，攀附權貴，官員一心只顧弄權圖利，絲毫不理會百姓死活。如今的香城，慚慚地成為了一座人間煉獄。

我喃喃自語︰「早就無咗啦。」

lm

早餐過後，我便打算去向師傅討教一下。

一打開房門，便看到師傅看著電視螢幕中自殺新聞那一幕暫停的畫面，眉頭緊皺著，似乎在沉思著某些事情，入神得連我進了來也未察覺到。

「師傅早晨，喺度諗緊嘢？」我開口打破了片刻的沉默。

師傅凝視著我，用手捽一捽緊皺的眉頭道：「陳真，有啲嘢...我係時候要同你講。其實七年嚟，我一直有嘢瞞住你。」

我帶著有點懷疑的眼神問道：「咩事？」

師傅繼續說：「早喺六年前我地就發現，其實你爸爸，並唔係啲咩公務員。佢係一個殺手，佢隸屬於亞洲一個秘密刺客聯盟。而當晚殺佢嘅，係刺客聯盟裡面其中一位殺手。可惜我對呢個聯盟所知嘅唔太多，我淨係知道呢個聯盟係一個非常專業嘅組織，入面每一個殺手都係專為殺人而訓練。經過我咁耐以嚟嘅調查，可以知道佢地嘅行動大部分都同亞洲各個國家政府有關連。至於佢地點解要殺你爸爸，我暫時都唔清楚。至於仲有一樣嘢就係...我直覺認為，呢班學生嘅死唔係咁簡單。」

這個消息把我愣住了，我整個人失了重心似的半倒在旁邊的梳化上。

經過我數分鐘理清思緒後，我問道：「點解...點解而家同我講呢啲嘢？一直以嚟每次我同你講我爸爸嘅事，你都避而不談。點解而家忽然話我知呢件事？」

師傅嚴肅地道：「陳真，呢件事我之所以一路瞞住你，係因為我認為你未係時候知道呢個事實，而且當時我都未有足夠線索去搵出幕後嘅呢一班人，即使同你講咗，你都做唔到啲咩。但係去到而家，我地組織商量過，呢個殺手聯盟做事嘅影響範圍實在太廣，無論如何都要除去佢地。而我認為，喺我地入面，你最有資格去接受呢個任務。」

我呆了一呆：「我何德何能？組織入面比我有經驗比我強嘅大有人在。我而家嘅功夫根本就未到家，況且你話佢地全部都係專業殺手，我就咁去到，邊有可能係佢地對手？」

師傅把手搭在我肩膀上，說道：「陳真，仲記唔記得當日我喺山邊救你上嚟，嗰陣我從你嘅眼神睇得出你迷失咗。而到咗今日我再望返你，你嘅眼神比以前堅定咗好多。我知道，你嘅時候到啦。況且你從小就喺香城長大，香城嘅脈絡呢度無人比你更清楚。陳真，殺父仇人，呢個仇你一定要報架。」

我遲疑了一下，但回想起當日父親跟我說要我幫他改錯，可能就是這個意思。於是我決定接受這個任務，以此完成爸爸的遺願。

回到房後，整頓一番，收拾好行裝，準備離開組織的時候，發覺振聲早已站在房門外等候。

「陳真，啱啱師傅俾咗命令，叫我陪你一齊去香城。」振聲說道。

我嘴角上揚，微微一笑道：「咁我地又一齊出任務啦喎拍檔。」

「拍檔。」振聲跟我握一握拳，笑著說。

就這樣，七年過去，今天終於要重返香城。但我已經不是當年的小伙子了。

失去七年青春後所換來的，就是為父報仇的一個機會。

在前往香城的飛機上，依偎在窗邊，不難看到窗外的夜空景色。看起來漆黑一片，卻又不時會有繁星閃爍，就似黑暗中一絲絲微弱的燈光，拼命地保持光輝不致讓自己熄滅。

香城七年過後，到底還有多少好人仍然在黑暗中掙扎著？到底還有多少人仍未磨滅當初願意為香城出一份力的心？
我不知道，只希望那些人能多如晚空繁星，仍然未放棄自己心愛的城市。

振聲開口問道：「終於可以見返你呀媽同個妹，你覺得點？」

「慚愧，當年佢地需要我嘅時候我選擇咗一走了之。喺佢地最需要人陪伴嘅時候，我無勇氣去承擔起呢個責任。爸爸死之後我有責任去保護去撐住呢個家，但係我走咗去。呢七年來佢地一直都有搵我，但係我因為太內疚，所以一直收埋自己。過咗咁多年之後，可能我已經唔再熟悉佢地，佢地亦都唔再熟悉我。我只希望，而家重新挺返起個屋企仲未算太遲。」我黯然地說道。

振聲拍一拍我膊頭：「有心唔怕遲嘅。我天生係一個孤兒，從來都無感受過啲咩家庭溫暖。但係我都無怨過無恨過我父母，如果有機會見返佢地嘅話，我一定唔會離開佢地。陳真，你仲未遲架，起碼你仲有屋企人呀，佢地一定會接受返你。」

我微笑著，指著自己說：「劉振聲，其實你都唔係無屋企人。呢度已經有一個，好兄弟。」

振聲舉起酒杯說：「一世好兄弟。」

在等待入境的時候，振聲對我打了個眼色，示意從現在起便要分道揚鑣，晚一點才再跟我會合。始終對於我們回來後將做的事情而言，二人一起還是太過招搖。於是我們形同陌路人，各有各離開。

一過完境踏出禁區，便看到母親一直在欄邊的盡頭等待著。我深呼吸一下，慢慢地走過去。遠看之下，發現母親的外型依舊優雅，上身一件西裝褸配上一條西裝裙，專業人士的標準打扮。越走越近，發覺母親原來顯得比以前蒼老了不少，一把曲長髮已不再是棕黑色，近看之下不難發現一條又一條的白頭髮。至於母親臉上的皺紋，只能說，歲月催人呀。唯一不變的是，母親仍然有一股她獨有的韻味。

走到她面前，我本有千言萬語想跟她細訴，但現在卻默言無語。正當我想開口的時候，她一巴掌打在我臉上，很用力的一巴掌。她眼眶泛紅，哽咽了一下，一步走前有力地擁著我，用力得似怕我會再次離她而去。

「返嚟就好，返嚟就好。」母親哽咽著說。

我用力的擁著母親，低下頭俯在她肩上說：「媽媽，我返嚟啦。」

在我和母親相擁這一瞬間，時候好像停止了般，彷彿整個機場就只有我母子二人。

「你知唔知呢七年嚟，我同瀅瀅無一日係唔掛住你架。」母親在我耳邊說道。

我答道：「對唔住呀媽媽，我咁遲先返嚟。」

「無事無事，返嚟就好。嚟，我地返屋企再慢慢傾。」母親用手抹一抹眼淚，便吩咐工人將我的行李搬上車。

在回家途中，母親不斷追問我這七年來到底去過哪些地方，做過甚麼事。事實上我七年間為任務走遍美國、墨西哥、俄羅斯、日本等等，遠至冰島我亦曾踏足過。但我不能夠如實向母親相告，只能編出一個又一個謊言向她隱瞞。

而母親亦有將這七年來家裡所發生的事告訴我，她升了兩次職、搬了大屋、請了工人；瀅瀅中學畢業、大學畢業、拍拖、分手、拍拖…
看來我實在錯過了太多了。

一回到家，瀅瀅便飛撲過來攬著我，說：「你終於都返嚟啦呀哥！七年啦！我地等咗你七年啦！」

我亦伸手攬著她，望向母親說：「放心，我唔會再走啦。」

母親欣慰的點一點頭，便帶我去了參觀我的房間。

晚飯途中，大家閒話家常，我向她們說了一些旅行途中的有趣事。席上氣氛非常溫馨，讓我重拾到家的感覺。

臨睡前，母親和妹妹亦走進了我的房間，確保我睡著了才安靜地關門。

這一晚，是我七年來過得最開心的一晚。

享受了一晚家庭溫暖過後，我並沒有因此而忘記回來香城的目的。

接到振聲的短訊後，我便前往基地與他會合。早於回來香城之前，振聲早已在九龍塘森麻實道購置了一個單位作為任務的基地，或是他退休後的歸宿。我不知道的是，振聲原來是如此富有。

「話哂我地出任務一次賺埋都唔少，咁我咪攞哂去炒囉，錢疊錢錢疊錢，炒炒埋埋就變咗個隱形富豪啦哈。」振聲邊帶我進地牢邊笑著說。

按下燈掣後「嗒」的一聲，數顆大燈接著發出光芒，一瞬間便照遍了整個地牢。驟眼一看，地牢面積約有二千多平方尺，意想不到地大。但是設備仍未放置好，只擺設了幾部基本的電腦。

我們放置好所有設備之後便正式投入工作。第一件事要做的，就是從教育局局長開始入手調查。

「教育局局長胡克勤，61歲，做過老師、校長、考評局局長、政府換屆之後俾特首直接換入去做局長。踏踏實實，睇落無咩嘢，白紙一張。」振聲讀著調查報告。

「我估我地得一個方法去搵出真相啦。」我邊打沙包邊說。

振聲伸伸懶腰：「好，照舊？孖住上？」

我深思一會：「唔好，以前範圍太廣我地先要一齊上。今次，我地要二合為一。兩個同時潛入，但我地兩個唔可以同時現身，要製造一個我地得一個人但又無處不在嘅假象。咁樣對我地身份保密會安全好多。」

「都好，你套衫設計好未？」振聲點著頭說。

我打開一個小型行李箱：「早就準備好。」

振聲有點疑惑問道：「點解揀呢個LOOK？青蜂俠個助手？」

我凝望著這頂黑色的帽子，說：「Kato，我只有用呢個方式先可以緬懷我爸爸。」

我與振聲，穿好裝備，他配備好兩把短刀繫在大腿的刀套上。而我，沒有帶上任何武器，因為我深信，尋找正義，並不代表要殺戮。

胡克勤你小心，我地來找你了。

我，來找你了。

留名

成個故感覺好復古
衰D講叫老套

凌晨時份的豪宅區，只有偶爾一兩個保安走過，環境十分冷清。

經過我和振聲觀察，胡局長的屋苑範圍內有五名私人保安，、天台一個、花園兩個、前後門各一個。計劃先由振聲開始爬上天台下手，以振聲熟練的parkour，要偷偷潛入並沒有甚麼難度。後花園則由我負責，我先由後門潛入，經過後花園，直入大宅內，前門則留待最後才處理。

振聲以熟練的身手和敏銳的觸覺，巧妙地避開了燈光，避免人影會惹來注意。他沿著水管遊走，找好支撐點後，縱身一躍便到了天台。趁保安未有留意，振聲從後而上一個箍頸，保安還沒來得及反抗便以不省人事。

待振聲處理好天台後，便到我出手。我先爬上側邊的圍牆上，避過閉路電視的監察，待確定好保安已經離開了鏡頭的範圍，我便一躍而下，站到他面前。在他想開口喊叫的時候，我先一拳打他唇上人中，再一記重拳打落他的胃上，他應聲倒地，口裡還吐出胃液，慎防他還未完全暈倒，我再以一手刀一記重擊落他的後頸上，再輕輕踢他兩腳。已經失去反應，完成一個。

而對於兩個敵人，我選擇同時突襲。在黑暗中突然撲出，從後一腳踩落他膝蓋後方的位置，待他跪低之後，再用膝頂著他的背部，右手反箍他的頸部，一下手刀打落他側頸位置。此時，另一個拿著長柄電筒朝我右方揮來，我先一記傍手頂著他的手部，再順勢一拳打入他下巴，再補一記勾拳打向他的太陽穴。此時只剩下前門的尚未解決，但還沒到時候。

我從容不逼地走進屋內，發現胡局長正在書房品嚐著紅酒。當振聲已切斷了屋內電源，他就去埋伏前門的保安。而我則無聲無息地走進了書房內。

「胡克勤，嗰71條人命我知道並唔係自殺，你究竟做咗啲乜嘢？」我在黑暗中以低沉聲線說道。

胡局長一聽到有人聲，馬上嚇得從椅上滑了下來，並大叫保安。當保安聞聲跑進屋內的時候，就被早已在門口旁埋伏的振聲擊暈，剛開門便倒在地上。待振聲一離開現場之後，我便從黑暗中現身。正想逃跑的胡局長被我一手扯回來並撞向牆壁上倒下。

胡局長驚慌地說道：「你…你講乜野呀？佢地..佢地…學業問題！係我錯！我唔啱！係政策有問題！放過我！我即刻去改！」

看來胡局長以為我只是個普通為自殺學生抱不平的人。

我一手扯著他的衫領：「我知道有關殺手嘅事，你夠膽再講一句大話我就扭斷你隻手。」

說罷，我再一拳打落他臉上，算是洩我心頭之憤。

局長喘著氣說：「我唔知咩事架！我為咗錢架咋！我賺夠我就走架啦！班學生唔關我事架！」

這句說話使我怒不可遏，連續五下重拳打在他臉上，打得他數隻牙都裂開，整個人側倒在地上吐血。

「唔關你事？你係教育局局長，你為咗錢唔理班學生死活？」我怒吼著。

他舉起雙手作投降姿勢，狀甚辛苦地說：「係佢地俾錢叫我俾哂班學生嘅背景資料佢地架，我事前唔知道佢地會咁做架！我俾你呀我俾班學生份名單你，你放過我呀！求下你呀！」

他爬向辦公桌旁，用力打開側邊的抽屜，見到裡面有一個夾萬，他用右手純熟地扭開密碼鎖，揭開夾萬的門，把裡面一份厚厚的名單交給我。

接過名單後，當我轉身打算離開的時候，他大聲問道：「你…你係邊個呀？」

我走到他跟前單膝跪在地上說：「我係一個嚟收拾你地班仆街嘅人。」

他笑了幾聲，說：「哈…係咩？等到佢地班人嚟到，我話你知，你死梗。」

我笑了一笑，問道：「你用邊隻手寫字？」

他甚為不解地答：「右手…？」

我捉著著他的右手，拉直他的手踭，內外扭轉，踭骨朝上，一拳往下打落去。咔啦一聲，一聲慘叫，清脆地打斷了他的右手。

我站起來說：「佢地嚟搵你嘅你記得同佢地講，我等緊佢地。」

接著一腿朝他鼻子重踢，他當場暈倒昏迷。

我望著眼前這一個人，不敢想像作為父母官，竟然會出賣本應自己要幫助的對象。

我不敢想像，當一個政府充滿了這一類人，這個城市還能否被拯救。

在保安甦醒過來之前，我便已經安靜地離開了。

大宅又回復原來的冷清，安靜得只聽到風吹草動的聲音。

回到地牢後，我一直回想著剛才局長的畫面。為人師表，到最後竟然為了金錢和名利，讓學生們枉死。到底物質和權力，可以讓人腐化到甚麼的程度。

「入哂落電腦對比過啦，唔見有啲咩特定嘅相似點。唯一可以講嘅，係佢地都有去見社工嘅習慣囉。」振聲把厚厚的名單掉到桌上，坐在椅上打著盹說。

「社工......」我沉思著。

振聲問道：「有咩問題呀？心病還需心藥醫呀嘛。」

我半笑咗說：「你知嗎？喺呢度，如果你想公開一樣秘密嘅話，搵社工就啱啦。」

振聲的眼皮像千斤墜般快要掙不開，我便提議今晚就到這為止了，叫他好好休息，有事明天再做。

而我一打開電話，發現有約40通未接來電和一堆「你去咗邊呀？」的短訊，我便知道回家後又要想藉口去欺騙自己的家人了。

一回到家，母親馬上從房跑出來捉住我說：「你去咗邊度嚟呀？知唔知我好擔心你呀！打咗成四十個電話你都唔覆嘅？係咪發生咗咩事呀？」

對於母親過度的擔心，我除了感到有點兒愕然之外，心裡其實感到很溫暖。

我對母親說：「放鬆放鬆，我無事呀，我係同friend去飲嘢，嗰度收唔到電話咋，我無事呀。」

安撫了母親一會，跟她談了今天的閒事，她便回房睡覺了。

我回到睡房後，不自覺地想著有關名單上的關連。

這時瀅瀅敲一敲門，在門外問道：「呀哥，我入唔入得嚟呀？」
我整理好辦公桌，叫道：「入嚟呀。」

瀅瀅進來後坐在床上，表情有點緊張謹慎地問道：「呀哥呀，你喺呢七年入邊，去過邊度做過啲咩呀？但係唔緊要架你唔想講可以唔講架。」

我不明所以，問道：「點解咁講？我係好樂意同你地我旅行嘅所見所聞，只不過來日方長，我諗住等遲啲先講都唔遲姐，做咩事？」

瀅瀅肉緊地說：「mama話自從你返咗嚟之後，好似變咗第二個人咁呀。我地好擔心驚你有過啲咩不愉快經歷，會有精神問題呀。」

我走過床邊，微笑著說：「傻妹嚟，呀哥會有啲咩事姐？咁始終都過咗七年，人係會成長架嘛，我見過世面，性格會有啲變咗，都正常嘅。我無事，我依然係七年前你地識嗰個陳真。」

瀅瀅如釋重負般說到：「你知唔知我同mama擔心死你呀！有啲咩要同我地講呀知唔知呀！唔好收收埋埋呀！有啲咩我地可以帶你去睇心理醫生呀，病向前中醫呀！」

我輕輕拍一拍她膊頭：「我無事喎，我好開心你嚟搵我傾計，我地七年無試過咁樣坐喺到傾計啦。」

瀅瀅笑到：「呀哥而家你返咗嚟，我地想幾時傾都得啦！好啦既然你無事嘅，咁我去訓先啦，聽朝仲要返去幫班學生溫test呀！」

我笑著說：「好開心見到你終於都大個女，見到你同mama而家咁，我都好開心。」

瀅瀅跟我擁抱了一下，便起身回房。

我突然問道：「瀅瀅，而家啲學生，仲興唔興見社工架？」

瀅瀅身為教師，對這種問題早已十分熟悉：「而家啲駐校社工都係hea住做架咋，佢地一個禮拜先返得兩三日，通常佢地一見到啲稍為嚴重少少嘅case會即刻pass過去俾心理醫生架啦，至於普通case佢地都係同返學生班主任同家長講就算，做咩咁問嘅？」

我答道：「哦無，啱啱諗返起我學生時代啲嘢姐。早抖啦瀅瀅。」

「你都早抖啦呀哥。」瀅瀅轉身便離去。

關好門後，我馬上留言給振聲，叫他調查一下有哪幾位心理醫生是曾經處理過學生名單當中自殺學生的案件。

我坐在窗前，從半山上望著山下市區的燈火，比起七年前繁榮得多。大路上不斷有車駛過，一盞又一盞車上的燈光就像城市的血液般不停遊走。我不禁細想，究竟現在這個香城，我還對她熟悉嗎？我真的很想很想去救這個城市，但當整個城市都被權貴操縱，背後又有殺手聯盟，單憑我和振聲二人，真的有能力做得到嗎？

當我還在床上看著天花板等天光的時候，電話忽然一震，原來是收到振聲傳來的短訊。

「有發現，速來。」

看過訊息後，我便起床梳洗，數分鐘後便已換好衣服出門。從家開車到振聲家需大概一小時，幸好早晨時份路上尚算暢通，開盡油門，只需半小時便已到達。

我一到地牢，便急不及待問：「咩事，發現到啲咩？」

「你估得無錯，真係有料到。原來班學生見完社工之後，全部都係轉介咗去同一個心理醫生到覆診。」振聲盯著屏幕說。

「咁佢係邊個嚟？」我問道。

振聲從google chrome搜尋一下，便將那心理醫生的檔案顯示了出來：「Ken Kwan 關偉和，42歲，香城大學臨床心理學博士，香城心理學會院士，曾任醫管局轄下醫院任職臨床心理學家，現為私人執業。」

振聲接著說：「咁奇怪？私人執業但係學校會照pass啲case俾佢跟？佢應該收得唔平架喎照計。接埋啲學生case又唔會幫到佢上位，佢又唔係要儲經驗，我諗唔到有咩原因佢會接呢啲嘢嚟做。」

從屏幕上關偉和的照片上，他已散發出一種一看便知不是好人的氣息，我說：「我諗而家大家都同意，呢個人係有啲唔妥啦，要知道背後佢究竟同學生自殺有冇關，我地就要去搵吓佢先知啦。」

此時電話「叮」一聲響起，收到突發新聞的通知。

「恐慌！教育局局長寓所遭打劫！」

我馬上叫振聲將電腦轉去新聞網站。

「昨晚凌晨時份，有賊人闖入教育局局長胡克勤寓所內，擊暈五名保安，襲擊局長，並劫走約二十萬財物逃去。」網上新聞的頭條專欄寫著。

振聲笑著說：「呢條友都算醒目喎，報完新聞通咗我地天，但又識講我地係賊，自己就企喺高地，咁樣想迫我地出嚟都易啲喎。」

「佢咁做係想通知佢啲同黨有人搞緊佢，叫佢地做好準備。佢知道我地無咁快搵到哂其他人出嚟，咁樣就變相俾多咗時間佢地去做嘢。我地而家係同緊時間競賽。」我雖然看似一無畏懼，但心裡我其實亂得很，面對這般的困境，我們根本分身不暇。既要去調查關偉和，又要找出背後到底有何人。

我突然想到一個方法：「振聲，幫我book個時間，我要去見一見呢個關偉和，我決定今次用陳真呢個身分去會會佢。至於你就喺到儘量準備好裝備，我有預感好快我地就會有一場大戰。」

「Right here for you, Mr. Wayne.」振聲開玩笑地說。

我也笑了：「我好似無見過Alfred都要出動架喎。」

振聲說：「梗係有啦！咪去救Batman嗰陣囉，你唔好要我救你添呀。」

我同振聲也開懷大笑，也算是行動前一種先放鬆心情的方法。

關偉和的醫務所位於高級商業區，呎價不菲，看來他的薪金都應該不少。

到了醫務所的層數，走進去後先見到光亮的大堂，旁邊是招待處，坐著兩位樣貌標緻的接待員。

「早晨，我姓陳，BOOK咗十一點見DOCTOR KWAN嘅。」我禮貌地說道。

接待員看著我微笑一下，便低著頭開始按著電腦：「陳真係咪？」

她見我點一點頭，便吩咐我在內堂的梳化上坐一會。

不用五分鐘，她便揮手向我示意，叫我進去咨詢室。

一開門進去，裝修簡潔整理，玻璃架上放滿了證書獎狀，實在難以讓人質疑其專業資格。

關醫生先托了托他的幼框眼鏡，對我揚手說：「陳真陳先生呀嘛？請坐呀。」

我到了他辦公桌旁的皮質躺椅上徐徐坐下。

關醫生接著說：「陳先生係有啲咩唔妥？有唔妥嘅可以盡情講哂出嚟喎。」

我把我預先GOOGLE過的抑鬱症病徵說出來：「醫生呀，唔知點解呢，我FEEL到我自己真係好唔妥，我會郁啲就發脾氣，有時又會無啦啦個人心情好DOWN，好想喊嗰種，我真係唔識得去控制，我仲試過掟爛哂屋企啲嘢。仲有我成日都訓唔著，個人成日都好攰咁。」

關醫生一直拿著筆在寫下我的病徵，過了一會後便開口：「陳先生，我初步就認為你係患上咗抑鬱症，不過就唔需要太過擔心嘅，呢個病如果處理得好，係有得根治嘅。嗱你而家慢慢訓低先，我地了解吓點解你情緒會咁低落先。」

關醫生嘗試用言語技巧去引誘我說出原因，不得不承認他套人說話的技巧的確不錯，可是我根本沒有甚麼低落的原因可言。

一陣對話過後，我漸漸打開新的話題：「醫生，你估我會唔會好似班學生咁走去自殺架？」

關醫生沉默了一會，接著說：「咁班學生之所以自殺又唔完全係因為抑鬱嘅。」

我偷瞄了他一眼，發覺他竟面露一絲不應該出現的笑容，氣氛亦因此而變得不尋常。

我問道：「咁仲可以有啲咩因素架？會唔會我都有埋架？」

關醫生察覺到我一直望著他，便收起了笑容，伸出手來看一看手錶，看著我說：「對唔住呀陳先生，今日我地已經夠鐘啦，如果你需要多次咨詢嘅，我寫返個覆診週期俾你，你出去搵返姑娘約時間啦。」

他已知曉我想反套他的說話，想不到他原來亦是個頗為攻心計的人，看來這次我終於遇上對手了。

「好啦好啦夠鐘啦要食飯啦。」忽然有把熟悉的女聲從門外喊著。

關醫生應聲便走去開門並擁著門外的那位女子。

擁抱過後那位女子看了過來，露出了詫異的眼神，說道：「哥哥？」

自推

我一看到瀅瀅，便心知不妙，但是我仍需要裝作鎮定去面對。

「HI瀅瀅，乜拍緊拖都唔同呀哥講啊？」我故作輕鬆地說。

瀅瀅初時呆若木雞，然後彷然大悟地說道：「呀哥你又話自己無事嘅…但係咁都係好事嚟架！起碼肯去面對係一個好開始呀，同埋呀KEN佢好犀利架，佢一定好快就醫得好你啫！」

這時關醫生看過來對著我笑著說：「原來你係呀瀅個哥哥呀，佢成都同我講起你架，估唔到今日你會做咗我個病人，我地真係有緣份。不如你JOIN我地食LUNCH呀？」

難得有個再度接近他的機會，我又豈能輕易放過，我開口便答應。

來到了一個高檔的日式餐廳，瀅瀅和關醫生很快便點了菜，而我則隨他們發板。

為了打破悶局，瀅瀅開口便道：「係喎呀哥！尋晚你咪問我學生見社工之後啲嘢嘅？呀KEN佢接手咗好多呢類CASE架啦！我都係去幫手PASS返學生情況俾佢嗰陣先識架咋！好有緣呀可！」

說罷，瀅瀅就甜笑著箍實關醫生的笑。

關醫生似乎已經察覺了我到他醫務所的目的，他戚戚眉說：「哦自殺嗰班學生呀吓…」

關醫生實在比常人聰明，只需數個線索便可把他們串連在一起，而他的聰明亦成為了我的一大煩惱。

在我仍在沉思中的時候，關醫生忽然說到：「呀瀅哥哥呀，我聽呀瀅講呢話喺你細個嘅時候親眼睇住你呀爸俾人殺死架喎，會唔會係呢件事而導致你患上抑鬱症架？」

我瞪一瞪關醫生，發覺他已經看著我半笑著，胸有成竹般的眼神表露無遺。

這次對話我完全處於下風，況且相信他已經掌握到我到此的目的，不用再談下去，他也能夠估計到我到底是誰。

當我打算作離場之意：「唉呀我唔記得咗原來我下畫約咗朋友出嚟聚舊，真係忘記咗，好對唔住呀我諗我要走先啦。」

此時關醫生亦站起來：「咁等我送你出去啦，反正我要去入錶。」

走到告別之時，關醫生忽然對我說：「陳真呀，仲記唔記得當年殺你呀爸個黑衣人呀？」

我停了下來，慢慢地轉過身說：「呢件事我無同呀妹講過…」

他半笑著道：「係呀你的確無。我勸你呢七年無見難得返到嚟就唔好搞風搞雨啦，俾你搵到佢又如何啫，就算你報到仇呀，都難保你屋企人唔會出事架嘛，睇吓你仲有個妹，有個呀媽。仲有呀，唔好妄想可以搞到政府啲咩啦，諗住幫班學生討回公道呀？」

他把口靠在我耳邊輕聲說：「打死你都得呀。」

說罷，他便轉身離去。

此刻我獨個兒站在大街上，手中握緊拳頭，怒火急速地湧上心頭，但我又不能魯莽行動，只好眼睜睜看著這個殺人兇手慢慢步進餐廳，和我的妹妹親熱。

這般痛苦而又無可奈可的感覺，實在難受。

大概下篇就會有多Ｄ打戲出現架啦，

如果有人睇而又覺得唔錯既，
可唔可以幫手推一推

如果真係無人睇的話，篇故應該會慢慢收皮啦

幾好睇 加油

多謝你

回來了，應該今晚有文

終於要面對我的殺父仇人，我心情實在是萬分複雜。這是家仇，固然要報，但他亦是瀅瀅的男友，若然把他殺了，那又會傷了瀅瀅的心。但若果不除關偉和，又會繼續有學生作無辜犧牲。

我坐在振聲家中大廳的梳化上，與振聲一起跟師傅開著視象對話。

師傅得知這個消息之後，問道：「嗯…喺你打算去報仇之前，你要諗清楚後果。如果你成功咗，無錯你的而且確可以為父報仇，但我地唔知嘅係喺背後仲有幾多好似佢咁厲害嘅殺手，咁樣落去你地處境會好危險。而萬一你失敗咗嘅話，你可能會連命都無架。」

振聲語重心長地對我說：「師傅講得無錯架陳真，今次嘅行動有太多未知數，我覺得你唔應該去。」

「七年啦，我等咗呢個機會七年，到今日終於都俾我搵到究竟係邊個殺我爸爸。我應承過自己一定要為我爸爸報呢個仇。振聲，師傅，對唔住，不過今次真係無商量餘地。」我看著振聲和電腦中的師傅說。

振聲沉默了一會，待我和師傅中斷對話後對我說：「無論你決定係點，我一定會企喺你身邊。萬事小心。」

振聲查好關偉和的住址後便交給我，拍著我膊頭說：「要平安返嚟。」

我開玩笑地說：「做咩個個都覺得我好似會死咁啫？」

夜深之時，我懷著滿腔怒火，決定要去為父親報仇了。

關偉和住在大埔的低密度單棟式住宅，180度海景，人煙稀有，犧牲了無辜性命而換取回來的財富，實在令人髮指。

避過閉路電視的位置，從圍欄邊一躍而上，手抓實外牆的水渠，我慢慢向大宅頂層書房方向爬上去。

看到書房的燈還亮著，我便從睡房進入，看到關偉和正坐在書房，仍毫不察覺地凝視著前面的牆。

我從睡房慢慢走進書房，在門口盯著他，說到：「你知我今日嚟嘅目的係咩。」

他態度輕鬆，指著前方的牆說：「唔洗咁緊張喎，入嚟睇吓呢度。」

一看，發現原來牆上釘滿了自殺學生的檔案，他們的死因、時間、病情，全部都被釘在牆上。還有一欄寫作「金句」，紀錄了關偉和所說的最導致學生產生自殺傾向的說話。

我怒火中燒，雙手握緊拳頭，一手把他抓過來毫無目標地出拳，打得他全無還手之力。

我叫道：「點解！點解你要咁做？殺咗班細路可以證明到啲乜嘢！你個人渣！」

我邊憤怒地叫，邊朝著他臉頰不停打下去。

我摵起他的衣領，咬牙切齒地說道：「呢一拳，係我代我呀爸打你架！」

正當我想一記重拳打下去之際，他用盡吃奶之力叫道：「你講過會保我架…你講過會保我架！」

「但係陳真，殺你爸爸嘅唔係佢喎。」忽然後方有把聲音傳來。

我擰轉身，看清楚站在眼前的這個人。一件黑色長袍，內裡一套黑色西裝，加上一個黑色眼罩。我眼前這個人，衣著跟當年殺害我父親的那個人一模一樣，他就是當日的那個黑衣人。

他露出不懷好意的笑容說到：「原來師傅個仔已經咁大個啦。對上一次見你，你仲著緊校服咋喎。」

他只是站著，但我已經感覺到這個對手不易對付。

他繼續說：「嚟，俾叔叔睇吓你而家嘅武功點樣。」

我小心謹慎地雙手舉起出拳姿態，雙腿微微彎曲擺出馬步。

他笑了一聲：「嚟呀！」

我應聲而出，先攻其中路，一拳打進其胸膛，並打算趁機而上，一掙頂上他的下巴，再一記勾拳取其太陽穴。豈料他反應實在快，所有攻勢都被他避開。

他嘲笑了一聲：「繼續呀，唔好令我失望呀。」

我怒吼著打算一記重拳直中他心臟位置，卻被他一手捉住。

「太魯莽啦。」話音未落，他捉著我的手施出一招背負投，把我用力地摔落旁邊的玻璃酒架上，玻璃酒架應聲全碎。

我忍著痛爬起來，嘗試再作出攻勢。這次拳未至，便已被他一拳打進我右邊肋骨，感覺到已經斷了幾節。

他看著躺在地上的我說：「衝動、魯莽，你連你爸爸一半功力都無。咁樣都學人報仇？你爸爸泉下有知一定會覺得好可恥呀。」

我叫道：「收聲！」便一手捉實他雙腿，打算把他拉落地打地戰。

他一個反手拉起我整個人，一招肩車把我拋到茶几上，而茶几亦因此破掉。

我緩慢地站起來，手捂著肋骨位置，緊緊地盯著他。

他一臉失望地說：「我以為過咗咁多年你會搵到佢本秘笈，但係點知。唉，睇嚟你今世都報唔到仇啦，落去同爸爸道歉啦。Dr. Kwan，呢度有幾高呀？」

關偉和坐在一旁，口腫臉腫地說到：「夠架啦，夠你掟死個傻仔啦。」

黑衣人笑著對我說：「當年我殺咗你呀爸先攞到寂主呢個身份，我仲一直擔心緊今晚會重演返七年前嘅畫面，你會幫你呀爸報到仇，睇嚟我諗得太理想啦。英年早逝，真係可惜。」

說罷，他使出一記側踢，我毫無還手之力，順著外猛之力度撞破了窗外，往下墜落。

在一個密室內，寂主拘謹的坐在正中間，通過電腦聯絡著神秘人。

「師傅。」
「個細路有無事？」
「我唔知，我踢咗佢落街，之後佢就唔見咗，應該未死。」
「如果佢死咗，你都要死。」
「如果佢再嚟搞我個客呢？」
「我係咪講得唔夠清楚」
「唔係⋯⋯」
「只有個細路先可以帶我地搵到本秘笈，佢條命好重要。」
「係，師傅。」

對話中斷後，寂主怒叫了一聲，把身旁的物品全掃落地上，一掌拍得手提電腦出了煙，再將其掃落地上。

寂主發出重重的呼吸聲，怒視著地上破爛的手提電腦。

寂主人物造型：

mark已book

朦朧間，我感覺到非常強烈的痛楚。

有一把聲音不停在我耳邊迴響著：「頂住呀！好快到架啦！撐住呀！」

朦朧間，我感覺不到自己的身體，張開眼就是一片耀眼的光芒。

數把不同的聲音響亮地叫著，

「差電200 joules」
「準備，clear」
「無反應」
「打100mg Epinephrine，差電200 joules」
「Charging，ready，clear」
「無咗心跳」
「CPR」

驟覺眼前一黑，成個世界彷彿塌了下來，我不知不覺地停止了思想。

在獨立病房內，振聲坐在病床旁邊的椅上，翹起雙手，皺著眉頭看著躺在病床上的人。

振聲心裡十分自責，他很後悔為何當初沒有出力阻止我的行動。

他覺得如果自己有做到的話，至少現在我就不會躺在醫院裡不醒人事。

振聲低下頭來輕聲道：「劉振聲呀劉振聲…」

接下來幾天，振聲除了繼續任務之外，就是到醫院裡守護著我，還替我發了個短訊向我母親和妹妹隱瞞著，說我這幾天去了短途旅行作散心治療。

人生得此兄弟，還有何求。

振聲在睡床邊在小睡片刻的時候，忽然聽到床上發出了一絲微弱的聲音。

「振聲…」

振聲狂喜，馬上按了按床頭上呼叫醫生的按鈕，便緊握著我的手激烈地叫道：「喺到，我喺到！」

醫生隨後便進來替我檢查了瞳孔、脈搏、意識，得知一切安好之後，
振聲便將我拉起來抱著我，說道：「好彩你無事咋，如果你死咗我都唔知點算呀。」

我「撕」的一聲叫道：「痛呀…肋骨。」

他聽到後馬上放開手，把我的身軀慢慢地放回床上。

待醫生離開後，他嚴肅地說道：「陳真，記住下次再見到個殺手嗰陣，千祈唔可以單獨面對佢，點都要等埋我先可以行動。」

「知啦。」我虛弱地說道。

得知我安好無恙，振聲才敢鬆一口氣。

感動

謝謝

推一推

在振聲家休養了數個星期，身體都逐漸重拾到以往的感覺，只是體能上還需要多加磨練，才能夠回復到受傷前的水平。幸好有振聲一路替我向家人隱瞞著，讓我不用急著向他們報憂報喜，才令我能安心休養。

為了盡快恢復以前的力量、敏捷、速度，我不斷地訓練。拳上壓、深蹲、引體上升、拳功、腿功，每樣我都以兩倍量來訓練，以量多質高為標準，務求以最短時間調整好體格，再次上陣。始終外面有太多的問題等著我去解決，根本沒有時間讓我慢慢休息。

經過一日辛苦的體能訓練之後，我累得躺在訓練室的按摩椅上不自覺地打盹。

睡著不久後振聲便回來，並不斷呼叫著我，好像有甚麼急事似的。

「咩事呀？」我打著呵欠慢慢從訓練室走出來客廳。

振聲從懷中拿出一份厚厚的資料夾，氣喘喘地坐在梳化上說：「我啱啱喺碼頭到返嚟，郵差俾咗份你之前同我講嗰個殺手啲資料我地，原來條友真係好猛料，我就咁睇咗頭幾頁都已經覺得大件事。」

振聲提到的郵差是作為我們組織交換情報的一種途徑。因為部份加密檔案透過網絡傳送有一定危險，所以組織堅持以紙本傳送，利用自己人以碼頭運貨作掩飾，實則就傳遞文件為實。雖然大費周章，但成效顯著，安全性亦高。

我拎起資料夾，邊仔細閱讀邊走向梳化坐下。

＂姓名：Unknown
外號：寂主
年齡：Unknown
性別：M
專長：徒手搏擊、近身殺敵
任務：暗殺、要人保護、剿滅
已知紀錄：
7秒內解決5名持械保鑣
徒手擊斃一隊僱傭兵
單人衝入黑幫幫會空手擊殺頭目，其他會員6成當場身亡，其餘
重傷，當中8成送院後証實不治，其他造成不同程度殘廢＂

看到這裡，我不期然想起當日他一拳便打碎我肋骨，力道異常剛猛，甚至可跟師傅比擬。雖然當時寂主戴著眼罩，但看得出他尚算年輕，年紀絕不過四十，能夠練此神功，想必他亦天份十足。

「我記得…當日佢稱呼我爸爸嗰陣，係叫佢做師傅。即係呢個寂主，係我爸爸嘅徒弟，佢嘅武功都應該係由我爸爸所傳，佢地關係應該好好至係。但係點解佢會殺我爸爸架呢？」我心中的種種疑問開始於腦海浮現出來。

振聲說到：「做徒弟嘅都已經咁犀利，咁師傅咪仲厲害？估唔到你呀爸咁猛架喎！」

「猛極都係死喺自己徒弟手下。」我嘆息道。

振聲提議道：「我認為呢件事點都要同師傅講，可能佢會知道更多關於呢個寂主嘅嘢都唔定。」

我點點頭，便離開振聲去了浴室洗澡。

扭開水龍頭，熱水從花灑上噴出，蒸氣很快便充滿了整個浴室。我一向認為洗澡的時候，就是人最放鬆的時候，但今日我卻完全放鬆不到。

我心中有很多疑惑，為何寂主要殺我父親，為何我父親會招架不住他的攻勢，為何寂主會出現在關偉和的屋內，是他一早就要埋伏我嗎？
我心中有一個又一個問號，而每一個問號都指向我的父親。

我不敢再想下去，一想到我父親竟然會是一個高強殺手的師傅，我便覺得非常痛心。

他在我和家人心目中，一直是個善良親切的好父親。每當他有空假，他總會帶我們出外遊玩。每當我們有甚麼煩惱，他總會花所有時間去傾聽，去了解，盡自己所能去為我們解決難題。每當我們傷心，他總會花一切的心機，去逗我們歡笑。

我以為我認識他，我以為我比所有人都認識他。

但原來到今時今日，他只是一個陌生人。

我緊閉著眼去回憶他的臉孔，但已經變得越來越模糊。

「爸爸呀…」在我緊閉的雙眼邊，不禁流出了幾滴淚水。

Thank you so much

推

這一晚，我在床上輾轉反側，久久未能入睡，只好眼睜睜的看著天花板以渡過漫長的一夜。

翌日，我很早便起了床，梳洗過後便替自己和振聲煮好早餐，打算享受一個比較舒服的早晨。

煮好早餐後，便走去開著電視，了解一下今日香城有甚麼新鮮事。

「昨晚約凌晨二時，一名男中學生於其沙田住所跳樓自殺身亡。警方未有撿獲遺書，現正調查其自殺原因。」

電視機畫面下方，就一行簡短文字，形容了一場悲劇。

一看到這單新聞，我怒上心頭，眼裡充滿了怒火。

我知道，我知道這是關偉和的所為。我知道只要解決掉關偉和，那就不會再有學生無辜受害。

振聲走過來，語重心長地說：「陳真，我明你諗緊乜嘢。但聽我講，唔好去呀，上一次寂主只係打你幾拳，都已經打到你入廠啦。你今次再去，佢真係有機會打死你架。」

「我點能夠唔理！？而家我地知道咗背後係邊個主使，只要捉到關偉和，一切就會完。唔會再有學生受到傷害。」我反駁到。

振聲冷靜地說到：「問題係而家佢有寂主保護住呀嘛，係我地知係關偉和做嘅，我都好想打死佢，但係我地未埋到佢身邊已經死咗啦！」

「我唔理！就算要我犧牲自己我都要捉到關偉和！為咗班學生我唔介意死。」我盯著他說。

振聲雙手放在我肩膊上說︰「事實係而家學生自殺只係呢個政府嘅一部份嚟架咋！我地仲有好多嘢未搵到出嚟架，如果今次你咁易就話要死，咁下次呢？下次我地遇到再嚴重啲嘅事仲有邊個去做呀！你冷靜啲好唔好呀陳真！我地需要你去做更多嘅事呀！」

我情緒逐漸失控，跪在地上嚎哭起來：「但係嗰啲都係生命嚟架！佢地都唔想死架！有冇人理過佢地，有冇人諗過佢地感受呀！原本佢地可以繼續生存落去，去拍拖結婚，搵份工，生兒育女，係邊個攞走佢地呢個權利呀！？原本關偉和佢地係要幫班學生架，唔係推佢地去死呀！佢地都係人命嚟架…佢地原本唔洗死架！唔應該係咁架…個社會唔應該係咁，做人唔應該係咁…」

振聲默言無語，只是低下頭來慚愧地看著我。

「個世界唔應該係咁 做人唔應該係咁。」

爭d以為爛尾

我都希望唔會啦

背負投依招有撚用
樓主有無學乜武術?

好感謝有你回覆，見到原來有人睇過吓我篇故，我真心開心感激
其實呢度我主要想寫返寂主嘅威力之猛同快，
而陳真根本無時間去反應甚至無得去反抗，
喺陳真揮拳仲未收返之際已經俾寂主捉住咗仲摔埋，

但係sorry我自問自己寫作技巧真係唔太好，
好多嘢我而家自己睇返都覺得件事好差好唔詳細，
如果有機會嘅我會再改

我本身都有打開泰拳嘅，
詠春就叫做有學過，之後都quit咗自己研究吓就算
遺憾就柔道我就真係未玩過嘅，
所以而家覺得有bug嘅就請繼續屌啦
我會明白嘅，我會收到自己再改過希望可以好啲

我都有學詠春
我幾鐘意睇依類故 但之前追過4 5個 發現都唔點受歡迎
高登同LihkG都係甜故 女神故最多人睇

見到有人睇我都已經好開心架啦

靜默了一個早上之後，大家的心情都開始平伏下來。

我率先開口打破沉默：「如果我有能力對抗寂主，我就可以救到班學生。如果我變得越強，我就可以保護到更多人，係咪呀，振聲？」

「你想做咩？」振聲疑惑地看著我。

我發出堅定的眼神說道：「佢話我呀爸有本秘笈收埋咗，我就去搵嗰本秘笈。只要搵到本秘笈，我先有機會同佢一搏。」

「但係你連...個本所謂秘笈係咩樣，喺邊都唔知喎，你一啲線索都無喎，點搵呀？咁簡直係大海撈針。」振聲問道。

「只要本秘笈一日仲存在，我地都有機會搵到，唔洗擔心。」我答道。

我思索了一會，接著說：「如果呀爸佢有心收埋樣嘢而唔係去毀滅佢，啫係佢都有心想有人搵到佢，但係究竟佢想留俾邊個呢？斷估都唔會係寂主啦，如果佢有心俾寂主嘅就應該一早俾咗啦。」

「會唔會係想留俾你呀？話晒你係佢個仔。」振聲猜測道。

我顯得十分困惑：「無理由架，呀爸佢事前無可能會諗到我有一日會變成咁架喎。」

「咁又係...」振聲覺得同意。

我說道：「不過點都好啦，見而家屋企人應該返晒工，我而家就返屋企搵。」

「喂記住拎埋個喼返去呀，你去咗旅行架，台灣呀，記得呀。」振聲不忘提醒到。

說罷，我便提著行李，回家開始尋找寂主口中所提的秘笈。

一回到家，放低鑰匙，望著天花牆壁，那種陌生的感覺又湧上心頭。

我記憶中的家，並不是這個地方。以前地方雖然比這裡小，但屋內總會有吵鬧的人聲。每次一回到家中，父母總會走上來替我提書包，對我噓寒問暖，感覺十分溫暖。

眼看這裡雖然大，但一片冷清，沒有一點人氣，讓人不想多留半分鐘。

走進房中打開大大小小的抽屜，表面看似設備齊全，書桌檯燈書櫃衣櫃俱備，但其實內裡空空如也，只有兩個抽屜擺放了我的衣物。

我走進母親的房內，看看還有沒有甚麼東西是爸爸留下來的。

此時門外出現了鎖匙擺動的鏗鏘聲，我馬上走上廳查找是何人回家。

「咦呀仔？你唔係去旅行架咩？」母親看到我之後驚訝地問道。

我故作輕鬆地道：「哦係呀，今朝落咗機啦，咪返嚟沖個涼，執返啲行李出嚟囉。你又做咩咁早返嚟嘅？」

「我大矇呀，留低咗個patient份file，咪趁食晏返嚟攞囉。」母親拍一拍自己額頭答道。

母親應該知道以前把爸爸的舊物放到哪去，於是我趁機向母親詢問。

我先以想尋找自己舊物為由：「媽呀，我想問呢...你將我以前啲嘢擺咗喺邊呀？」

「吓？你而家要呀？」母親邊走進房邊問道。

我答到：「無，我見自己返咗嚟香港咁耐一直都未有真正咁settle down過，連我間房都咁空咁，我咪諗住搵返以前啲出嚟，睇吓有咩要有咩唔要呀嘛。」

「嗯...你都知自己唔痴家架咩，都好彩你曉返歸。其實你同你呀爸啲嘢呢，我一直擺晒入倉嘅，但係今日我就無時間陪你去架啦，一係我俾條匙你你自己去睇吓ok？」母親說道。

我欣然說好，接過母親的倉匙，便出門前往位於火炭的倉庫。

感謝

來到母親所說的工廈單位，用鑰匙把門打開，按下燈掣，房間內的舊物一目了然。

房間內，所有東西都整齊地擺放好，將我和父親的東西分門別類地格開，避免混淆。

走到角落，發現了那個我以前學泰拳時用來裝著護手帶的透明盒子。拿上手吹吹灰塵，盒內的鮮紅色手帶逐漸顯得清楚。我想起以前每次去學泰拳，父親都會親自來接我下堂，每次都會仔細地察看著我，生怕我會受傷似的。

這裡埋藏的不只是一堆舊物，這裡還埋藏了我和父親舊日的時光。看著每一件物件，我都可以憶起我與父親相處時所發生的種種。但我明白，縱使我有多想懷緬這些日子，現在並不是時候。

我把盒擺回原位，走過去擺放父親雜物的位置。

我打開了每一個雜物箱，儘量不把任何線索遺留下來。打開的，全都是一堆普通的雜物，衣物、舊相簿。到我打開了一個特別沉重的箱子，發現裡面裝滿了書籍。我仔細地翻閱每一本書，想尋找一下內裡有甚麼乾坤。但是，裡面的通通都是一般普通的書籍，連一本稍為特別一點的書籍都沒有，更不用說能找到甚麼武功秘笈。

我嘆了一口長氣，難道這裡真的沒有甚麼所謂的武功秘笈？難道父親根本不是想把秘笈留給我，是另有其人？

我抱著極小的希望，打開了最後一個雜物箱。發現裡面有三個分別印著母親、瀅瀅和我名字的盒子。

我深呼吸一下，慢慢打開了印有我名字的盒子，裡面有一條鑰匙，和一張已經發黃的紙。

紙張上，寫著一間銀行的地址，我認得，這是父親的筆跡。

我因著好奇心，打開了另外父親給母親和瀅瀅的盒子，發現裡面早已空空如也。

一間銀行和一條鎖匙，我想這應該是一條保險箱鎖匙來的，於是我便上網找了那間銀行的電話，致電預約開保險箱，當我說出了父親的名字作查找時，銀行竟然能夠稱呼我做陳真，細問之下，原來這個保險箱早在七年前已經轉到我名下。

即是說，原來父親早在七年前已經知道自己會遭遇不測，所以才留了三個盒子給我們？

父親，究竟你七年前發生了甚麼事？

你會有機會告訴我們這件事的真相嗎？

翌日，我食過早飯便馬上出門往銀行飛馳去，一分一秒都不想浪費。

去到銀行，向接待員交待過後，他們便安排我進了安滿保險箱的房間裡。

接待員帶我走到父親的保險箱前，示意我交出鎖匙，讓他們替我把保險箱打開。

將鎖匙遞給接待員，他用熟練的手勢，一下就把鎖匙完全插入匙孔內，扭至咔一聲，保險箱便應該彈開至虛掩狀。

我閉上眼用力呼吸一下，做好準備面對保險箱內的所謂武功秘笈。

一手掀開保險箱，發現內裡只有一隻CD封套，裡面裝著一隻光碟。

我心想道，難道父親如此高科技，早於七年前已會把全套武功秘笈copy在光碟之中？

我拾起光碟，轉過身便離去，立即給振聲致過電，然後便上車到振聲家裡去繼續我的線索。

到了振聲家，我自行開過門，走入屋內便大叫：「振聲！振聲！」

「嚟緊！」振聲從書房跑出廳，說道：「我啱啱同緊師傅facetime緊呀，同佢講到話你搵緊乜嘢秘笈，咁啱你就嚟到啦。」

我往房子裡瞄一瞄，說：「仲傾緊？」

「無啦佢off咗啦。」振聲淡淡然說到。

我把光碟從衣袋裡拿出來說：「係喎，呢度有隻cd係喺呀爸留俾我個夾萬都搵到架，一齊睇？」

「方唔方便呀…話晒呢啲你呀爸淨係諗住留俾你咋喎，俾我睇埋會唔會唔係咁好呀？」振聲尷尬地問道。

我輕笑道：「有咩所謂呀兩兄弟，咪一齊學囉，到時大家功夫都有進步，對我地都係好事嚟架。」

振聲聽過後，便只好在梳化上除除坐下。

我把cd放入光碟機，拿著搖控走到梳化上坐下來準備播放。

按下搖控的play掣，畫面顯示著’Loading…’字樣，漸漸變黑。

畫面中，面對鏡頭的是一幅米白色的牆，中間放置了一張木椅。

有一個人從鏡頭後走出來，他拉了一拉自己的西裝外套，端正的坐在木椅上。
這個穿著整齊黑色西裝，配上一件黑色絨質長袍，蠟上一個復古all back頭，臉上露出唏噓鬚根的男人，是我的父親。

我和振聲看得聚精會神，不約而同用力吞了一下口水。

父親臉向著鏡頭，說：「如果你搵到呢隻碟，睇到呢段片嘅話…啫係代表我已經唔喺到。陳真，我嘅乖仔，呢段片我希望你有機會睇到。」

「見到我呢一身裝束，好奇怪呢？我從來都無喺你地面前咁著過。但其實，著住呢套衫嘅我，先至係真正嘅我。」父親道：「我話我喺政府到做AO，係呃你地…我係一個殺手。一接到任務，收到錢，無論件事有幾殘忍有幾污糟，我都要去做…我係一個滿手鮮血嘅人。」

父親哽咽了一下，接著說：「我到而家都記得你出世嗰晚，我接咗個任務。為咗要個議員喺法會投贊成票，佢地要我綁架個議員個仔。我仲記得，最後個議員…佢無就範到，佢依然投咗反對票，令到班人組織咗好耐嘅一條水路就咁無咗，佢地就要我殺咗個細路。個細路嗰陣得四五歲，我一手摙住佢條頸，摙到佢無咗呼吸，摙到佢條頸斷埋我先肯放手。一搞掂個細路，我就即刻趕去醫院睇你。嗰陣時你媽咪手抱住你，我走埋嚟摸吓你塊面，你就捉住咗我隻手指，對住我笑。」

振聲看到這裡，不禁以手掩口，露出難以置信的神情。

「我嗰陣…個心好痛…我啱啱先殺咗個細路仔咋！一路以嚟我做過嘅嘢，我殺過嘅人…我有咩資格去有一個咁嘅BB，我有咩資格去有下一代呀？」父親眼角流出一行眼淚，大叫道：「我唔想再做落去啦，我只係想有一個好普通嘅屋企，我只係想做一個普通人咋…」

父親擰一擰頭說：「但係已經返唔到轉頭啦…無可能可以返轉頭啦…」

「我好想睇到你地大個，我好想睇到你地中學、大學畢業、出嚟做嘢、拍拖、結婚…每一樣嘢我都好想陪你地去做。我好想…真係好想去陪住你地長大…但係我無時間啦...對唔住呀...對唔住呀…」父親淚流滿面地說。

父親抹一抹眼淚，乾咳了兩聲，說道：「我以前為咗我自己，為咗權，我做咗好多好多陰質嘢。香城嘅崩壞，我係有份造成架。乖仔，我求你，你可唔可以幫吓爸爸，幫我為呢個城市做返啲嘢，幫我救返呢個城市，可以嗎…？」

「聯合道墳場九號庫二樓32，去到你就會明架啦，所有嘢…你都會明。」

「永別啦，乖仔。」父親擺出一個熟悉而親切的笑容作結。

我眼眶中的淚水終於忍不下來，沿著眼窩邊不斷滴出來。

手掩著雙眼，我低下頭來，發出一絲絲痛苦的泣聲。

振聲走過來，手疊著我背脊輕拍，以溫柔的聲線說到：「It’s okay…It’s okay…」

畫面停留在父親的笑容上，大廳裡只剩下我的哭聲，一直迴響著。

推，文呢

第二日，和振聲完成早上的體能和格鬥訓練之後，我便梳洗一下，打算到父親所提及的墳場。

食過午餐後，當我準備出門的時候，振聲忽然對我問道：「陳真，俾你拎到本秘笈之後，你打算點做？」

「做我爸爸本來要做嘅嘢。」我轉過頭對著振聲說。

振聲走上前說：「你唔好忘記我地返嚟係有任務在身，我地始終都要離開呢個地方架。」

「我答應過我爸爸我要留低。」我瞪著振聲說。

振聲勸道：「你知師傅佢會點…」

「我自己會同佢交代。」說罷，我便頭也不回地走上車。

的而且確，我和振聲本身回到香城的目的就不是甚麼儆惡懲奸行俠仗義。原本一個簡單任務，就因我的私事而變得無比複雜，但我相信師傅都應該不會怪罪下來，況且當初是他有份叫我報殺父之仇的，我想他應該明白到我一日不除寂主，一日都不會離開香城。

馳騁不久，便到了聯合道墳場。

我跟著父親留下來的線索，走到九號庫二樓32。

一見到墓碑上的字，我便愣住了。

「陳俠銘，生一九六四年二月十九日，卒 不詳。」

估計這個墓碑是父親得知自己將歿，為自己打造的。

我摸摸碑上陳俠銘幾隻大字，作為對父親的哀悼。

「對唔住呀爸爸，我嚟遲咗。」我忍著淚水說道。

我深呼吸一下，往墓碑一拳揮進去。

拿走一堆碎石，發現內裡有一本類似traveler's notebook的書，但書面並沒夾著甚麼郵票圖章，裡面只有厚厚的紙。

眼見這書的頁面都已黃透，我生怕一不留神就會將其一分為二，於是我便小心翼翼打開封面。

封面是父親的筆跡，寫著三隻大字。

《迷蹤拳》

嚟緊一個禮拜都應該出到六日文嘅, 唔洗擔心

無事無事仲未爛尾!

回到振聲家，我開始埋頭苦幹地研究這本由父親所著的《迷蹤拳》，試著發掘當中有否父親想讓我明白的地方。

我反覆翻閱著，雖然書上所述的都是普通的拳理和拳法精要，但這些拳理都是我從未涉足過的高階拳法，實在精采。

我一直以為這只是一本普通的拳譜，直至我嘗試演練當中的初招步法。

跟著書中所示，我開始跟著秘笈，擺出起手的架式。

先提出左腿，擺出一個四平馬，再轉向為一個弓字步，當中利用腳尖作軸心，注意著氣的呼送，跟腳步逐漸形成一種默契去移動。

我忽然想起，這一切都有點似曾相識。

我試著自己去推敲下一步。利用後腿的腳尖作支撐，前腿則腳掌橫放，形成往前的腳刀狀。然後提起前腿，後腿腳尖一移，便能輕鬆轉向。

我翻開秘笈中的下一頁，發現書中記載的下一步就跟我推敲出來的一模一樣。

我記得這種步法，根本就是以前父親閒時跟我玩耍時教我的防身自衛術。

我不斷掀頁去找出這個步法的名堂，細看之下，原來父親小時候教我的腳步跟這裡記載著的同出一轍，而這種步法就是迷蹤拳裡，迷蹤三步中的第一步。

我再掀頁，希望能從中找出更多以前父親曾教我的動作。

果然，秘笈中往後不同攻防方法的運用，都全是父親曾教過我的所謂自衛動作的延伸。

原來父親早在我小時候已經默默地向我傳授著迷蹤拳。亦即是說，父親早就打算讓我承繼他的衣缽，讓我的雙手同樣地沾滿血？

我的父親究竟在想些甚麼呢？我實在難以去猜度。

我當下唯一想到的，就是要跟振聲說明這一切。

「陳真！」此時地牢剛好傳來振聲的叫聲，我便拿著秘笈走下去找找振聲。

一進地牢，我還來不及開口就已被振聲搶先說道：「啱啱組織嗰邊send咗份關於我地要對付嗰個殺手組織啲資料嚟，原來關偉和件事又係同佢地有關。」

「關偉和…？咁啫係同寂主有關？但係寂主唔係只係一個僱傭兵嚟咋咩？」我問道。

振聲把資料遞向我說：「準確啲嚟講，並唔係關偉和，亦唔係胡克勤。」

「胡克勤？」我一臉錯愕地問道。

振聲解釋著：「當日我地搵到去關偉和嗰陣，的確佢係有份去慫恿班學生去自殺。但講到尾，佢只係收咗錢負責落手嗰個。而胡克勤，都係收錢去出賣學生啲資料啫。」

「你意思係背後一直有人喺到操縱住佢地，而佢地就係…」我推理著。

振聲指一指我手上的資料，點頭稱是。

振聲繼續說：「而寂主，就係之後關偉和怕會有人發現佢嘅事嚟找佢悔氣，而請返嚟嘅。」

「我記得師傅之前同我講過，話呢個組織做事影響範圍太廣，所以先要我地返嚟香城除去佢地，可能師傅所講嘅範圍太廣就係指佢地殺學生？」我說道。

振聲答道：「殺學生，只係佢地嘅一種手段。我地要知嘅係佢地背後嘅目的。」

「咁而家我地搵唔搵到佢地個基地？」我邊掀著資料邊問。

振聲站起身，拍拍大腿說：「想直搗黃龍就無可能架啦，話晒我地都唔知佢地幾多人同埋實力去到邊，但係我估佢地同胡克勤關偉和應該仲有聯絡嘅。咁啱呢，我之前又去晒佢地屋企搞咗啲嘢，就hack入埋佢地個cctv，想知道班人幾時出現就唔難嘅。只不過，我就唔打算去睇關偉和架啦，始終佢就有寂主睇住，我地唔易埋手。」

「你幾時做咗咁多嘢架？」我驚訝地問道。

振聲擺出一副懶得理會我的姿態說道：「喂大佬你訓咗喺醫院成個月呀，唔通我真係日日坐喺你床邊咁gay咩？姑娘會誤會架！」

我嬌喘一聲倒在振聲的懷裡，這個時候振聲眼如媚絲， 溫潤的雙唇微微張開，說到：「死開啦基佬。」

原來振聲一直從cctv看到殺手組織的人逢每月的第一個星期二都會到胡克勤的豪宅，每次逗留約半小時。

而振聲早已打算今晚去突襲胡克勤的府邸，於是我們便決定就去會會那班殺手。

在整理裝備的時候，振聲邊打磨他的短刀邊說著：「我睇到佢地一排架啦，但你又忙緊去搵你呀爸本秘笈，咁我咪一直無同你講住，打算等你搵完先去囉。」

「講開本秘笈，我發現咗啲好奇怪嘅嘢。」我拿出秘笈給他道。

振聲接過秘笈後問道：「有咩咁奇怪？」

「我發覺原來入面大部分初招，都係以前呀爸唔覺唔覺咁教過我。」我坐在地上拉著一字馬說。

振聲掀一掀這本秘笈，說：「迷蹤拳？我仲以為已經失傳咗添。」

「唔知點解…我覺得呢本迷蹤拳好似係呀爸自己作咁。」我壓著腿道。

振聲說：「唔怪得嗰陣你啱啱嚟到學啲咩武功都咁快上手啦，原來一早打咗底。」

「係喎，不如你都學埋啦，得我一個識嘅話，我怕佢又會失傳喎。」我打趣道。

振聲一臉不情願地說：「就咁睇，要練熟佢嘅話，無返幾年時間都唔得喎，我邊有咁多時間呀。」

振聲的才能一向明確，看他出神入化的parkour和其竊物神技就知道是追蹤和逃跑，他曾豪言世上沒有幾個監獄能夠困得住他，而我也確實相信的，始終見識過他的「輕功」後都不敢再對他有懷疑，因此我都再沒有逼他跟我一起學的意思。

待入夜後，我們便整裝出發去一摸殺手聯盟的底細。

又有文

又見到你我好感動,
已預先打定咗一篇聽日中午出

一踏入凌晨二時，胡克勤大屋的燈光忽然全部關掉。

「佢地入咗去。」振聲透過耳機說。

我伏在胡克勤對面屋頂的天台說：「我呢邊啱啱都見到佢地嘅影。」

「由而家開始我地有半個鐘時間，三個字之後入去OK？」振聲問道。

我繼續瞪著位於胡克勤書房的窗戶道：「OK。」

不過五分鐘，忽然胡克勤從黑暗被人一腳踢向窗戶前，他伸手擺出求饒狀。

殺手組織一直跟胡克勤在合作，何解現在卻要出手對付他？

我心裡有個假設，如果是真的話，那後果真是不堪切想。

我通過耳機對振聲說：「趕唔切啦！」

說罷，我便助跑一躍，直達胡克勤住宅的天台。

振聲急問道：「做咩事呀，仲未係時候喎！」

「而家嚟唔切解釋，總之救咗胡克勤再講。」我一腳踢破天台的玻璃門。

振聲又問：「救佢？喂？喂！」

一進入大宅內，我必須保持安靜，才不會被殺手們發現，因此振聲幾次呼喊，即使我想應都應不得。

我放輕腳步，慢慢往胡克勤書房方向走，越走越近，發現對面睡房旁露出了一個人影，身為殺手竟然會犯這種錯誤，實在是太不入流了吧。

我行近睡房，緊貼著牆壁作半蹲狀，一個翻步突然出現在這個殺手面前，他大吃一驚，還未來得及反應腹部就先中我一拳，我站起來一個反手箍實他的頸部，用力得非在短時間內令他窒息不可。

待他失去氣息，我便把他掉在床上，再前往書房位置。

此時耳機傳來振聲的聲音：「一樓得一個，搞掂咗，估計今次應該嚟咗三個啫。」

亦即是說，書房中的就是最後一個。

靠近書房門邊，發現那個殺手正在向胡克勤揮拳毆打著。

而他毆打胡克勤的部位，竟令我覺得有點熟悉，因為他打的正胡克勤的臉部。
依我估計，若果殺手繼續向胡克勤攻擊，胡克勤一分鐘內必定命喪殺手重拳之下，但那個殺手看似並沒有停手的打算，似乎想一直打死胡克勤為止。

我飛撲而出，從殺手背後施展一記飛腿，殺手毫無防備之下只有硬吃我這一腳。

這一腳我踢得並不輕，他應聲便撞向玻璃窗，撞得玻璃窗裂痕亦現了出來。

殺手掃一掃背，重新站起來面向我，擺出泰拳的架式，輕佻地說：「嘿估唔到咁啱你又會喺到喎，啱晒啦，唔洗走多轉。」

我仔細看著他的動靜，慎防他施以突擊，始終泰拳以剛猛制敵為策，不得不防。

他大喝一聲，踭膝並用地衝向我，而我亦順勢轉向，輕鬆躲開他的攻勢。

但他攻勢尚未結束，他一記後踢，我雖然擋到，但仍後退了幾步。

他衝過來連續使出左右直拳，而我則不斷使出伏手去應對。

察覺到他想借機起腳一個膝撞，我先逐步逼前去減少其出腳的空間，再趁他施出一記橫踭擊之際，先弓腰避開，左手頂著他剛出踭的位置，他還未有機收拳便露出一個大破綻。面對這樣的機會，我當然毫不猶豫，一記右勾拳往他肋骨位置打進去。

他一聲慘叫，失去了剛才的氣勢，不斷向我盲目揮拳並向後退，希望能搶回一點安全距離。

但我當然得勢不饒人，不能給他半點回氣的時間。

我繼續逼近，他一記捨身右重拳希望能打中我，挽回一個機會。但我輕易就把他的重拳接住了，捉著他的右手，我一下shoulder throw把他摔在地上，並扭斷了他的右手手骹。

我大聲問道：「點解要殺班學生！你地背後做緊啲乜嘢！」

他只是一直在痛叫著，未有回應我一隻字。

我一腳用力地踩在他右手手指說：「講呀！」

他痛苦地叫著：「呀！呀！！！」

「你咁樣會唔會太殘忍呀…」振聲透過耳機對我說。

我憤怒得關掉耳機，難道他們對那班學生不殘忍嗎？這堆畜牲我還需要跟他們講仁義談道德嗎？

我發了狂般往他胸膛一下一下大力地踩下去，他當場口吐鮮血，口裡用著僅餘力氣求饒。

「我講…唔好再打啦…」他無力氣地說：「學生…係一個掩飾嚟架咋…為咗…為咗…惹公憤，方便政府用政改嘅籍口…暗啞底改其他嘢入去…」

我呼喝道：「改乜嘢！」

「我唔知呀！淨係知..咁多…」他說。

聽到外面遠處已傳來警車聲，我跟那個倒地不起的殺手說道：「你最好同班差佬如實相告，唔係我一定搵到你。」

臨走前，我轉過頭望著胡克勤，他受驚過度坐在地上一臉惶恐地看著我，生怕我會將他吃掉似的。

我以一個警告他的眼神，告誡他我會一直追蹤著他，叫他最好安分守己。

從後門離開，警方剛好從前門進入，看到這麼多人證，我心想：「今次佢地應該搵到料查啦呱…」

新讀者留名

剛回到地牢，便看到振聲原來早已回來，坐在電腦前默不作聲。

過了一會，振聲瞪著我開口問道：「兩個問題。」

我瞧一瞧他示意他繼續發問。

「第一個問題，點解你要沖入去救佢，佢係生係死根本影響唔到我地嘅任務。
第二個問題，你殺咗個殺手咪算囉，點解要咁虐待佢，你明知咁樣唔符合我地嘅道德。」振聲語氣有點憤怒地問道。

我把外套脫下來，慢慢地道：「你知唔知點解佢地想殺胡克勤？你仲記唔記得，上次新聞報係邊個入過佢間屋打傷佢，係我地。今次佢地嚟到對胡克勤郁手嗰陣，打佢嗰陣同我上次打佢嘅方式一模一樣，我諗好明顯佢地係想殺胡克勤之後再嫁禍俾我地，之後透過新聞大肆報導，利用傳媒壓力去捉我地，我地到時想出去搵料都難。」

振聲顯得有點不滿地問：「咁個殺手呢？有必要咩！」

「而家係講道德嘅時候咩！佢職業殺手嚟架，把口有冇咁易撬得開呀！唔係咁你想我點樣攞佢料呀！請佢飲茶同佢平心靜氣咁傾呀！？」我大聲反駁到。
振聲激動得站起來說：「你開頭話你會返嚟幫你呀爸救香城，我信你，我無一刻質疑過你。但係而家呢？你做嘅嘢同你呀爸同班殺手有分別咩！你咁樣做同佢地一樣！都係一班無恥嘅犯嚟咋！你咁嘅心態仲救到香城咩！？無可能呀我同你講！你只會同佢地一樣！喺香城一直沉淪落去！」

我不服氣地說：「你想我地同佢地有分別？你同我都知由上嗰座爛鬼山嗰日開始，我地就已經係罪犯啦！我地由day one開始就預咗返唔到轉頭架啦！」

「如果你要跟你呀爸嘅方式做嘢嘅話，我話你知，你一定會失敗，到時你唔只救唔到香城，成個香城會因為你變得更差更無藥可救！」振聲破口大罵。

「治亂世用重典，我有咩錯呀？呢個時勢唔通你期望可以就咁交俾班差佬佢地慢慢同佢chok口供呀？七年前或者仲可以，而家佢地唔包庇返班殺手都算偷笑啦！」我反駁道：「振聲，你要明白呢個城市而家究竟變成點，我以前同你講香城有幾好，都已經係七年前嘅事啦。唔洗我講，就咁睇新聞你都知香城而家係發生緊咩事啦？為咗香城我可以不擇手段，只要我可以救返呢個城市，你要我做咩都得，我根本唔會介意整污糟自己對手。」

振聲停了下來，沒有再跟我吵鬧的打算，他走過來，淡淡然說道：「我希望你會記得返轉頭。」

說罷，他便獨個兒離開了地牢。

我實在不明白這句說話當中的含義，只是看起來，振聲對我好像有點失望。

第二日我一早便起了床，走去打開電視機，期望電視新聞能報出我預期會報之事，但新聞居然隻字不提。

坐在電視機前看完整個早間新聞，但報的全都是雞毛蒜皮的新聞。

我立刻開電腦看網上新聞，去查找到底昨晚之事到底發展如何。

看完大半個港聞版，連丁點有關胡克勤的新聞都看不到。

到我無意之間看到港聞版的最後一個標題：「青年醉駕 魂斷金山」

懷著好奇心，我點下了這篇新聞的連結。

一點進去就看到了一張司機撞車的案發現場照片。

從相片中清晰可見，肇事司機的樣貌根本就是昨晚跟我打鬥過的殺手。

看到這段新聞，我無奈得長嘆了一口氣。

原本我還抱有一點寄望，希望警察會起碼盡少少力去調查一下，但看來全都是我的奢想。

我save下了這段新聞的link，便駕車一路往振聲家去。

「你都睇到嗱？」剛到地牢便看到振聲坐在電腦前，而屏幕上顯示著剛才那段撞車新聞。

振聲不回應，只是從椅上轉了過來，抬起頭看了看我。

我接著說：「而家你信，我嘅做法你無可避免啦？」

「你根本就唔明…」振聲低下頭來輕輕地說到。

我不明所意，靜下來看著他。

「你根本就唔明，你啲做法其實殘唔殘忍，道唔道德，I don’t care！我在意嘅係你呀！你明唔明呀！？你話你會去拯救呢個城市，我明呀！我信你有呢個能力。但我唔想見到嘅係你為咗救呢個城市而變咗第二個人呀！我相信你到最後會救到香城，但係無必要搞到自己滿手鮮血啫吓嘛？到第日如果成個香城都知你曾經做過啲咁嘅嘢，佢地會點諗呀？」振聲站起來瞪著我說。

振聲指著屏幕說：「香城需要嘅係一個佢地可以依賴嘅救世主，佢地需要嘅係希望，而唔係多一個人令佢地每晚都要擔驚受怕呀！你覺得你而家所做嘅嘢可以俾到呢啲嘢佢地咩？如果你堅持要去救呢個城市嘅話，絕對會係一場硬仗，如果無人支持你你係絕對嬴唔到架…你明唔明呀？」

「我真係無其他方法啦…」我一臉泄氣地說。

振聲走近我說：「點會無啫？佢地想用群眾壓力去逼我地埋牆呀嘛？我地就同佢地玩群眾壓力。」

「群眾壓力？」我問道。

振聲接著道：「我地係時候要話俾香城嘅人知，已經有人企咗起身，願意去作出改變。要令佢地醒覺，係時候拎返屬於自己嘅嘢。」

我反對道：「唔得，如果到時班殺手殺雞儆猴，咁盞令到市民更加人心惶惶，我地唔可以押佢地上場做籌碼。」

「咁咪由我地去保護佢地囉。你要明白，佢地會係我地最大嘅籌碼。」振聲提議道。

我再反對道：「我地邊有咁多時間…」

還未說完，振聲便道：「由我去。以後你負責對付班殺手，班市民交俾我。」

「但係，呢場係我嘅戰鬥，我唔想搞到你都身陷險境。」我懷著內疚的心情對振聲說。

振聲微笑了一下：「我地係兄弟嚟，呢件可以話係你呢一生人到而家做過最大嘅一件事，而且呢件又係一件正確嘅事，我點可能袖手旁觀？」

「兄弟…」我無言而對，只能夠拍了拍振聲膊頭，以示我感激之情。

振聲回道：「在心中。」

這一晚，振聲獨自一人在地牢裡喝著酒。

忽然電腦屏幕右下角彈出了一則通話請求，振聲用手指點一點鍵盤，按下確認。

「啱啱陳真打咗俾我，話你地決定留喺香城繼承佢呀爸嘅遺願，你知唔知呢件事。」師傅從畫面問道。

振聲嘆一口氣，應道：「我知。」

「我點解事前收唔到任何通知。」師傅似乎有點怪責的意味，令振聲都開始有點嚴肅起來。

振聲定一定神說道：「呢件事我都有勸過佢，但師傅你都知陳真份人有幾硬頸架啦，何況嗰個仲要係佢呀爸…」

「陳真又係…咁樣都唔同我商量吓先。」師傅語氣比之前淡了下來。

振聲跟著說：「師傅有件事我的確係想話你知。」

「咩事。」師傅應道。

振聲沉思一下道：「自從陳真佢開始練佢呀爸留俾佢嗰本迷蹤拳之後，我覺得佢份人好似比以前暴戾咗，做事都比以前激進咗，好似變咗第二個人咁，我驚佢咁落去會出事。」

「嗯…呢件事我會了解吓。」師傅回應得比想像中冷淡。

師傅面對鏡頭嚴肅地說：「振聲，應承我，無論佢想做啲咩，你都要陪住佢，仲要定時同我匯報。佢個性衝動，我擔心佢遲吓唔知會闖咗咩彌天大禍。」

「我會架啦，師傅。」振聲點頭道。

屏幕中斷了對話的畫面，振聲摸著酒杯，緊皺著眉，細聲說到：「我保證…」

夜深時份，一個身穿純白色連身裙的OL，半醉般在街上東歪西倒地走著。

兩個外國人一直默默地跟著她的腳步，但OL明顯不察覺他們已經足足跟了她好幾條街。

直至OL走近到一條橫巷，她停下來，忍不住嘔了出來。

那兩個外國人看準機會，從後跑出，挾著她的手腳把她抬進橫行內。

其中一個外國人色迷迷的看著那OL說道：「Look Joe！That sexy boobs！」

兩人慢慢地靠近倒地不起的女子，開始伸出手想去撕下那OL的裙子。

此時Joe覺得氣氛有點不妥，他抬起頭仔細地看著天台，發現有一個黑衣人正站在他們之上。

「What the fuck man？On the roof，Tim！」他面露懼色，拍了拍身旁的同伴。

Tim顯得有點不耐煩，有點狂燥地說：「What the fuck is wrong with you？There’s no one！」

Joe用力地眨一眨眼，發現天台的黑衣人已經消失了。

他們轉過神來，打算繼續享用面前昏倒的OL。Tim一手撕開了OL連身裙的領口位，露出了誘人的鎖骨。

「Woo man，this is great！」Tim的視線緊緊停留在OL身上，只能揮著手去向Joe。

過了幾秒，Joe還未有回應。

Tim轉過頭來，但發現身邊已經失去了Joe的蹤影。

「Hey man where are you？」Tim開始有點緊張，向著橫巷的盡頭大叫道。

Tim想走進橫巷盡頭尋找Joe，但又不能就此放棄眼前已到手的獵物。

Tim咬著牙深思了一下，慢慢地走了幾步想進入橫巷的時候，忽然身後傳來一下墜下的聲響。

Tim立即轉身去一看究竟，就發現Joe跌進OL旁邊一個垃圾籠裡，口腫鼻腫又不醒人事。

「What the hell…？」Tim開始驚慌起來，意識到在他們附近就有一種可怕的氣息埋伏著。

Tim不再作多想，打算拔腿就跑，但此時身前卻出現一記強而有力的側踢，直中其頭下左邊頸部。

一記重擊，Tim飛跌至牆邊，眼冒金星。

「You know this is a bad bad thing，don’t you？」身穿一身青蜂俠助手KATO裝束的黑衣人淡淡然說道。

Tim往黑衣人吐了一啖口水，罵道：「Fuck you！」

「Bad boy…」黑衣人擰擰頭道。

說罷，黑衣人往這個外國人太陽穴方向再補一腳，外國人應聲倒下。

此時OL開始甦醒過來，弱弱地問道：「你係邊個…」

黑衣人沒有回答，只是脫下了那兩個外國人的衣服，披在OL身上。

OL意識還未完全恢復過來，眼前大片朦朧，只能從眼角之間看到黑衣人。

眨眼間，黑衣人便從OL面前消失影蹤，OL站起來嘗試左右看看黑衣人身影，但身邊只有一片孤寂。

而天台上的黑衣人，對著那OL笑了一下，轉頭就跑走了。

「仲未練完呀今日？」振聲剛回到家便看到我在練功房，獨個兒氣喘著凝望前方的沙包。

我抬頭與他對望一眼作打招呼，繼續對著沙包揮拳。

振聲看了我一會後，便轉身離開去浴室洗澡。忽然從他背後傳來一聲巨響，他馬上擰過頭來。

轉頭一看，便看到我一拳直穿進了沙包，拳頭從沙包的另一邊露出來，沙不停從中間的破口漏出來。

振聲的眼神驚訝得來又帶點喜悅，對著我說：「終於成功啦？」

我汗流浹背，斜視著他笑一笑，說道：「第一次成功。」

「練咗咁耐，今日係第一次成功。」我把拳頭從沙包伸回來，放鬆著拳頭說。

我走到旁邊長椅上拿著毛巾抹一抹身上的汗水，接著說：「咁你呢，你今晚有冇收獲呀？」

「深水埗，有個OL差啲就俾兩個鬼佬強姦咗。」振聲說道。

我坐了下來，喘喘氣道：「半夜三間喺深水埗，話無危險就假嘅。」

「呢三個月嚟我每晚都有出去，我估都係時候見到啲迴響啦呱。」振聲翹起雙手說道。

我應道：「等聽日新聞睇吓有冇囉。」

振聲看得出我若有所思，問道：「諗緊咩？」

「自從我地上次去胡克勤屋企同班殺手交完手之後，班殺手就再無去過佢到。條線索就咁斷咗，我都唔知可以喺邊到再查返起，我覺得我地就咁等都唔係辦法。」我說道。

「你估，喺寂主身上我地會唔會問到啲咩呀嗱。」我繼續沉思道。

振聲回道：「坦白講，我都覺得佢唔只係一個僱傭兵咁簡單。佢戰績彪炳得嚟又神秘，關偉和喺邊到搭路搵到佢幫手？再講，寂主個價都唔係一個普通人可以俾得起。」

「佢背後一直有人操縱住，僱傭兵只係一個煙幕。」我恍然道。

振聲點點頭道：「咁就解釋得到點解寂主會咁花時間長期保住佢啦。」

「而家唯一問題係。」振聲接著說：「以你而家嘅實力有冇能力可以喺佢手上保住條命。」

我有點不屑地說：「你咩意思。」

「陳真，佢始終練武日子長過我地好多，而且強如你呀爸都俾佢殺到。你揸住秘笈日練夜練，但係加加埋埋練嘅時間都一定唔夠佢多啦。平心而論，你覺得自己真係有勝算咩？」振聲勸說道。

振聲這麼一道，我冷靜了下來，回道：「你都有你嘅道理，我諗如果要去接近佢而又想全身而退，我地就一定要研究咗佢啲套路先。」

「可行。」振聲應允到。

第二日朝早，我就跟振聲一起查看網上新聞，看看有否報導振聲晚上的戰績。

「啪！」振聲激動地拍一拍掌說道：「有啦！」

我視線沿著滑鼠的箭嘴一路看過去，看到一則新聞：

「幪面俠士 夜深拯救OL」

振聲興奮地跟我high five了一下，舉起手大叫道：「Yes！」

難得見到振聲如此興高采烈，我也不自覺地跟著他笑了出來，大概是因為我們的努力終於被發掘出來而感到開心吧。

我們仔細地看著內文，查找著究竟傳媒是怎樣形容我們。

「據李小姐口述，一名身穿青蜂俠助手加藤Kato衣服的神秘人突然冒出......」

振聲一臉不悅地道：「陳真，我諗係時候要幫我地自己改返個名啦。」

「哈哈...成日講助手助手又真係唔係咁好嘅。」我尷尬地說道。

我向振聲問道：「你有咩提議？」

振聲摸摸下巴，露出一副認真的樣子說：「武功俠？呀唔好，超能義士！定索性叫青蜂俠？」

我緊皺眉頭罵道：「唔好亂咁改啦！」

「超能義士不知幾好，就咁聽個名我都已經覺得驚呀！」振聲一臉神氣地說道。

我打趣道：「我都驚啦個名咁智障，驚遇著啲咩癡線佬呀！」

「你咁巴閉你改！」振聲瞪著眼對我說。

我尷尬地笑了笑：「又唔洗咁嘅，一齊改一齊改！」

「但係我地就算改咗名，佢地又點知呢？」我忽然想到這個問題。

振聲說道：「又係喎…」

「其實點叫我地都無所謂啦，我地又唔係因為個名先至做呢啲嘢。」我伸伸懶腰說。

振聲帶點失望地道：「你都啱嘅…咁唔理住先囉。難得終於有人知道我地做緊嘢，我今晚再出去睇吓。」

「小心呀！」見到振聲如此振奮，我警告了他一下，希望他切勿因此而失去警覺性。

其實我心底裡亦替振聲感到高興，當初他是為了我才跟著我回香城這個對他而言人生路不熟的城市，現在眼看他已經當了香城是自己的家，開始有那份想為自己家出心出力的心。

我感到欣慰，因為他能夠擁有自己的家。

忙了一整天，我回到家洗完澡，便坐在書桌前倒出一杯Whisky，享受著臨睡前的一點輕鬆時光。

喝了兩口酒，受好奇心驅使下我開了胡克勤和關偉和的CCTV來看，想知道他們這種人夜深時份都會幹些甚麼。

看了足足半個小時，胡克勤都只是在做一些普通的事情，喝紅酒、看電影，從工作椅上不知不覺睡了下來。

胡克勤的生活其實十分沒趣，難道這就是他一心想追求的生活？我不知道，我便再轉一轉台去看關偉和。

從屏幕上可見，關偉和在書房努力地在紙上一直著寫著，由於距離所限，我實在難以去看究竟關偉和正在寫著甚麼，但我估都是他病人的醫療報告。

關偉和放低筆，拿起白紙走到牆上的壁報板前，把白紙釘在板上。

他挨著書桌，望著壁報板，開始面露笑容，一個奸詐的詭笑。

我坐直身子，盯著關偉和，感到背後一涼，緊緊地握著拳頭。

他開始抬頭大笑，面目十分猙獰，笑得他肚也彎起來倒在書桌上。

關偉和你究竟在盤算著甚麼？

我眼望窗外的黑夜，心悶悶的，泛起一個不祥的預感。

這一次，我有沒有機會去救這個學生？

「振聲，無時間啦，我地今晚就去關偉和到。」我匆匆走到地牢跟振聲說。

振聲見我氣急敗壞地走來，便推張凳過來讓我坐下。

振聲說道：「急咩呀？咪話咗我地要研究咗⋯⋯」

「無時間啦！」我一句打斷了振聲的說話：「我地如果今晚唔去，就會有多一個學生自殺。」

振聲愕一愕然，問道：「講咩呀...？」

「尋晚我喺cctv到睇到關偉和，佢好似已經plan好咗整死第二個學生。」我試著理清腦中的思緒。

振聲保守地說：「當真？」

我用力地點頭，希望能獲取振聲的同意。

「好，我地今晚就去。」振聲二話不說便一口答應。

得到振聲的支持，令我士氣大振，今次不救學生誓不回。

「你要應承我，今次絕對唔可以衝動。」振聲坐在電腦前對我說道。

我對他說：「你放心，我今次唔係為咗寂主而去。」

「今次行動簡單明確，入去查清楚究竟關偉和想做乜嘢，之後就走。」我接著道。

振聲帶點疑慮地問：「睇嚟有啲難度。」

我腦中突然出現一個想法，我問道：「振聲，上次我去關偉和屋企重傷嗰晚，點解你會趕得切嚟救我嘅？」

「嗰晚喺你仲喱埋緊觀察關偉和屋企嗰陣，我已經到咗啦，不過停咗架車喺後面街口死角，你咪睇我唔到囉。」振聲回想道。

我再問道：「咁你記唔記得嗰晚我入咗去之後，隔咗幾耐俾人...踢落街？」

「6分鐘，你第一次咁快俾人KO我梗係記得，點解咁問？」振聲疑惑地說著。

我提出腦中的空想：「你估，寂主會唔會係喺我入咗屋，佢先再嚟？」

振聲摵摵眉，示意我繼續說下去。

「我覺得，嗰晚寂主根本唔喺間屋到。係我入到去接觸關偉和，寂主先再嚟。」我繼續說道。

振聲托著下巴說：「都唔係無理由，寂主份人一定唔會全天候24小時咁保護關偉和。但問題係，佢係點知你嚟呢？而且，佢邊有可能喺咁短時間就趕到嚟，仲要連我都發現唔到？」

「如果佢連parkour技巧都喺你之上…」我擔心地說道。

振聲抬頭皺眉看著我：「咁就麻煩啦…」

「唔麻煩，如果真係咁嘅話，我就諗到辦法搞掂佢地啦。」我胸有成竹地說。

振聲依然皺著眉說：「願聞其詳。」

我把整個計劃說出來：「首先，我入屋去關偉和。等佢通知寂主嚟之後，我就引走佢地兩個，你趁機入去關偉和書房影晒佢幅牆上面所有紙，做唔做得到？」

「我係擔心你做唔做得到呀，寂主唔易對付架。」振聲一臉擔憂地說。

說到要面對寂主這一關，其實我心底裡亦沒有十足把握能夠成功，更莫講要全身而退。

「放心。」我舉起姆指，裝著一副淡定的樣子。

我深呼吸一下，走過去看著掛在人偶上的出動服裝，從眼罩裡的一片空白中，我仿佛看見了父親的眼睛。

父親，請你保佑我。

能否救人一命，就看今晚了。

皮已正

「我好似去關偉和屋企仲多過返自己屋企。」與關偉和家一個天台之隔，我跟振聲在遠處埋伏著，等待適合的時機，我借故幽了自己一默，希望能讓自己放鬆一下心情。

只見振聲並沒有笑出來，只是單純擔憂地看著我。

看見振聲如此模樣，我也收起了笑臉，調整一下呼吸，向振聲問道：「Are you ready？」

「Ready」振聲望著關偉和家書房的窗戶回道。

說罷我便先行，早一步潛入關偉和屋內。

屋內依舊一片黑暗，沒有一點燈光，隱隱間透露出一種令人顫抖的氣息。

慢慢從走進書房，發現關偉和在書桌前睡了下來，桌上放置了一瓶只剩約四分一的紅酒，和一個佈滿酒痕的酒杯。

我用力地敲了敲書桌：「叩叩。」

關偉和察覺到後，立刻打開眼，對我的反應由驚嚇慢慢轉為笑臉。

「你真係一心想求死架喎睇嚟。」關偉和帶著笑聲說。

我不說一句話，就一拳向他鼻子打下去。

「Ouch！」關偉和未有預料到我會這樣做，他來不及反應就正中我一拳。

我一手捉住他右臂，把他摔落地。

他還未反應過來，我再把他摔出書房外。

我將他一直摔，一直摔，他根本沒有還手之力，唯有被我一直摔出大廳。

當我打算再摔他一回之際，忽然後方有人衝出，一記直拳向我揮過來。

我屈身一避，他一拳便撲個空。但寂主的拳真的很快，任我扭進身軀亦只能勉強躲避。

「呵呵，夠鐘啦！」關偉和笑說道。

我現在的心情實在複雜，一方面為引出寂主而感到高興，令一方面又為要面對如此強大的敵人感到緊張。

「Why？」寂主對我再次出現於關偉和宅內感到不解，他帶點輕浮地問。

我握緊拳頭，不敢輕舉妄動，但又要裝作一無畏懼：「嚟殺你呀！」

「好呀，我都好想睇吓你過咗咁耐，而家進步咗幾多。」寂主答道。

寂主的動作比上次交手小心了不少，看來他真的有心想跟我講手。

我緊慎地擺起架式，但只是原地站著，不敢作出任何攻勢。

「等咩呀？快啲出手打死我幫你呀爸報仇啦！」寂主挑釁道。

我們雙方都明知誰先出手，誰就先露出破綻。所以他就挑釁我，想我沉不住氣出手，讓他有機可成。

我亦心知，如果想活著離開，一定不可以魯莽行事，每走一步都需要十分小心。

此時耳機傳來振聲的話：「入咗書房，頂30秒，我30秒內搞掂走人，你小心。」

寂主看來想作主攻，他慢慢向前踏出了一步作試探步，我只好順其勢後退一步。

「怯呀？怯你就死硬架啦喎。」寂主笑道。

若果我再不出手，寂主便會看得出我在拖延著，他亦會對此起疑。

我無計可施，唯有硬著頭皮跟他來一場切切實實的戰鬥。

我向前回敬一下試探步，寂主察覺到我開始進入狀態，嘴角上揚陰笑了一下。

趁著寂主再踏出試探步之際，我對準他大腿施出一下橫踢作搶攻。連續數招腿法直攻其下盤，再踩著他膝蓋借力，向上踢出一招膝攻直頂他下巴。

寂主看出破綻，躬起右手露出右臂加上左手一推，使出一招鐵山靠，輕鬆將我撞開，化解了這次攻勢。

「比起上次快咗好多，但同我比，仲差好遠。」寂主說道。

說罷，他衝過來想對我施出一招背負投，可惜被我起膝頂著其支點，使他無法借力向前彎，我借機從後一手箍著他頸部，膝頂其腰，看來他已被我箝制，無法脫身。

豈料他向後一個鞭錘打過來，威力剛猛得讓我難以招架，痛得我即時鬆手彈開。

寂主扭一扭手腕說道：「有返屋企溫過書喎。」

受了上次的重創之後，我這次明顯打得比較保守，一直護著自己的肋骨和重要部位。

「搞掂，你自己執生。」振聲已經完成任務，離開了大屋。

但眼前企著一個寂主，我就未見有空間能夠離開。

關偉和見我們遲遲未分出勝負，他不耐煩地向寂主叫道：「殺咗佢啦仲等咩啫！」

「收聲啦！」寂主性格忽然180度轉變，對關偉和大聲罵著，而關偉和亦被他嚇得啞口無言。

寂主將視線轉回來看著我，眼神由剛才的輕輕鬆鬆逐漸變得認真，擺出架式。

我拿起拳頭，擺出普通攻防架式，看來這次講手快要分出高下了。

寂主疾步走前向我連續使出日字衝拳，他出的拳又猛又快，我只能勉強跟著速度一直後退閃避。

眼裡一直緊盯著寂主的攻勢，我明白只有一次反攻的機會，若果失敗了，我就命不久矣。

閃避間，我看出了寂主的日字衝拳有一個盲點，就是他左拳接右拳的時候出拳的時間會比平常慢了少少。

雖然只有少少，但已夠我作出反攻了。

我看準寂主拳與拳之間的空檔，突然向他眼前打出一下虛掌，他因著本能反應往我虛掌處出拳。我便趁機紮起弓字馬，力從地起由腰發，往其腹部打出一記重拳。

他反應不及硬中了我的拳。這一拳剛勁十足，使寂主受不住往後飛跌了足足三米遠。

寂主神情痛苦地看著我說：「迷蹤拳…？無可能，只係幾個月時間，可以打得出咁嘅威力？」

眼前終於成功開出一條去路，我當然要立馬離開，不可久戰。

我俯視著跌在地上的寂主，答道：「下次再見，我一定會幫我呀爸報仇。」

說罷我便神氣地離開了關偉和的大屋，但其實我內裡感到十分驚慌，剛才能夠找出寂主的破綻及時使出父親的迷蹤拳實屬僥倖，如果等他回過氣來再打過，應該不出數招就能把我擊倒。

但感到高興的是，迷蹤拳的威力真係非同凡響。若果久練下去，必定能與寂主打成平手，甚至在他之上。

好好笑
打贏左轉頭走好無霸氣

淆呀

「嘭！」振聲一聽到我回到家關門的聲音，便一支箭衝出過來。

振聲由頭到腳仔細地打量著我，捏了我的關節幾下，想確認一下我到底有沒有受傷。

我拍了拍自己胸口，笑著道：「無穿無爛！」

「肯定無事？會唔會佢打到你內傷你唔知咋，呢啲嘢可大可小架喎。」振聲繼續掃視我全身。

我拍拍他肩膀說：「無事呀，最多都係打瘀啫，今次無上次俾佢打得甘啦。」

振聲半信半疑地從梳化坐下來，但視線仍然停留在我的身軀上。

「你頭先影咗啲咩？」我急不及待叫振聲把剛才偷拍關偉和家壁報板的相片拿出來。

振聲打開notebook，插上電話把電話中的相片傳到電腦上看。

振聲click出了相片，嘆一嘆氣說道：「如果唔係我親眼見到，我都唔敢相信佢癲成咁…」

我開出瀏覽器尋找了最近的學生自殺新聞跟相片中的名字作比對，不久後便發現一個新聞上未見過的名字。

我用手指指著相片：「就係呢個。」

「呢啲地址係咩意思？」振聲不解地看著相片旁的地址問道。

我回道：「佢好鍾意計埋個學生自殺個日期、地點同方法。」

「個日期…咪啫係聽晚！？」振聲看到日期後大驚。

「唔洗驚，而家有晒時間同地點，我地一定會救到佢。」我拍拍振聲肩膀令他稍為放鬆一下。

只見振聲沉默不語，一直凝視著相片中的名單。

良久，振聲終於開口，他輕輕說道：「陳真，如果我地早啲返嚟…或者佢地就唔洗死。」

「我都唔知，或者啦。但既然而家我地返咗嚟，我地就要儘力去救佢地，唔可以再俾呢啲悲劇發生。」當我回到香城的第一日，我便立下誓言一定要拯救香城，直至今天我仍未忘初衷。

振聲再道：「呢啲悲劇，真係一件都嫌多。」

我沒有回答他，因為我們大家都知道，悲劇每一天都在世界上的某一個角落不具名的上演著。

我們每天都期盼這些悲劇都能夠得到終結，但每天大家都只能無奈地從新聞上得知一宗又一宗被浮上水面的悲劇。

縱使如此，始終路仍必須走，回望過去而後悔，是毫無意義的。

我當初跟振聲拍檔，便看得出他有顆赤子之心。不論身處何地，他都會不論身世地去幫人。師傅亦曾狠批他，說他這一種性格注定幹不了大事。

但也許就是他這一份心，才使我們能夠成為好兄弟。

我亦深信，一日有振聲在，香城都還會有希望。

凌晨時份，夜幕低垂，街外安靜得似一個死城，只是偶爾聽見三兩雀鳴，了無生氣。

我和振聲穿好一身裝備，收拾心情，便前往相片中的地點救人。

不過一會，我們便來到一間位於沙田的中學。驟眼一看，便看到關偉和的車早已停泊在對面的車位。

校門前，兩個中年男人不停踱步，形跡相當可疑。

「點解啲實Q咁賊形賊相嘅？」振聲問道。

我抬頭望上去學校天台，七層高，地下毫無遮蓋。如果真的有人跳了下來，恐怕必定凶多吉少。

振聲明白我心中所想，道：「我單樓層，你雙數層？個學生你搞埋啦，關偉和都應該喺上面，佢未見過我，我唔方便喺佢面前現身。」

我與振聲對望一眼，振聲點一點頭，對我說：「一定要救到佢呀。」

說罷，振聲從旁邊花槽縱身一躍跨過圍欄，沿水管而上，直奔一樓。

看他動作如此利落，我當然不甘示弱，抓緊鐵枝，緊貼牆邊，偷偷趁他們不為意爬到後方。

我跳下來一個膝撞，正中一人的肩膀，他受不住力直倒下來。

另一人則衝過來想向我出拳，但看他空有一身厚肌肉，身型擁腫，出拳又慢又輕。我以踭作盾，不斷出踭格擋他的拳，他痛得拳也捏不緊，使勁地揮著手想減低痛楚。

趁他大開中門，我朝他胸骨一下側踢踢過去，踏前一步再揮一拳，他跪了下來，我再向他頸部補多一腳，他頓時不省人事。至於剛才被我膝撞的小混混，則已經脫了臼倒在地上。

我推開校門，繼續一路往天台打上去。

加速

「師傅，尋晚陳真嚟咗搵關偉和。」

「如何。」

「睇嚟佢已經搵到本秘笈，我仲唔小心中咗佢一拳，我都估唔到咁短時間佢就熟悉到啲套路。」

「練咗咁少嘢都夠打你，仲敢話自己係第一殺手。」

「師傅...下次再見到佢我一定唔會留手。」

「我講過，無我指示你絕對唔可以殺佢。」

「點解呀師傅！？秘笈而家都搵到啦，我地爽爽快快殺咗佢拎埋本秘笈咪得囉仲有咩要等呀？」

「我嘅計劃唔到你過問，總之你需要知道嘅係，我地嘅日子又近一步啦…」

「係，師傅…」

一路打上去，都是一堆又一堆嘍囉，對我而言根本毫無威脅。

走上六樓，發現旁邊的樓梯的鐵閘被鎖上了。而通往前梯的路就只有面前老舊的木工室。

尚未打開門，已經感覺到內裡有一種不妥的氣息。

我一手將門推開，不安的氣息濃濃的滲透出來。

一個身穿黑色長袍，穿著整齊黑色西裝，戴著黑色眼罩的男人正坐在木工室中間，手托著下巴，朝我方向看過來。

「終於等到你啦。」寂主露出猙獰的笑容道。

實在想不到會這裡遇上寂主，看來這次營救行動難度又增加了不少。我利用耳機發出耳語想通知振聲叫他去救那個學生，但振聲並沒有任何回應，難道遭遇了甚麼不測？

我喃喃自語著：「掉那媽，頂硬上…」

寂主從木椅站了起來，伸伸懶腰說道：「等你好耐啦。」

上次僥倖打倒寂主，想必他這次一定會出盡力將我擊倒，甚麼將我擊斃。

「你行開，我今日唔係為你而嚟。」我對著他叫道。

寂主攤開手挑釁著我：「過到你咪過囉。」

雖然我心底依舊有點怯，但為了天台的那條人命，我不得不跟他拼死一戰。

「你咁想打，我就同你打！」

我怒吼一聲，打開一個弓步借力沖前。

寂主都不甘示弱，一個箭步走上前跟我搏起拳來。

大家拳來腳往，雖然我的拳勉強跟得上他的速度，但他的力度明顯比我高出幾班。齋是搏拳，我雙手已經感到十分疼痛。

他一個直拳，我一下躲避。我一招中踢，他一手撥開。

拳搏拳，腳接腳。肘撞肘，膝頂膝。

我們雙方不斷拆解對方的招數，不同的只是我四肢已經痛楚難耐，而這對寂主而言只是小菜一碟。

我退後幾步，為自己爭取一點休息時間，鬆鬆手腳伸展一下。

從寂主的眼神看得出，他似乎很痛恨我，非要把我置之死地不可。

「點解你咁想我死？」我問道寂主。

寂主眼神彷彿被我看穿：「無，純粹想殺吓人啫，咪當你唔好彩囉。」

「你知唔知你保護緊嗰個係咩嘢人，呀爸辛辛苦苦教出嚟個徒弟變成咁，佢以你為恥。」為了爭取時間給自己歇歇息，我便胡亂說點話給他分散一下注意力。

豈料，這竟然令寂主變得更加憤怒。

他臉色一沉，語氣不善地說道：「個老嘢…你唔好喺我面前提佢呀！」

話音未落，他突然一腿劈過來，我躲避不及，只好伸出雙手硬擋，這一腳威力之大，使我雙手頓時麻痺了。

他發了狂般不停踢過來，高斬，中撐，低踢，一腳接一腳，有幾腳我更招架不住，整個人撞了在文具架上，把文具全都翻倒了在地上。

我乘機拾起了兩把三角尺，反手下握，呈雙拐狀擺，希望能為自己挽回劣勢。

「間尺！？你覺得對我有用咩？」寂主繼續衝過來，手屈手指作豹拳，直取我中路位置。

他有他豹拳攻堅，我有我間尺相擋。

攻守間，我不慎中了他幾拳，他的拳亦被我間尺的的尖角插得皮開肉裂。

我「呸」一聲吐出了口中的血，他亦徐徐抹掉手上的血。

有鑑於上次我成功使出幾招迷蹤套路，我這次決定依樣畫葫蘆，嘗試一拳擊倒寂主脫身。

我伸手利用三角尺直指寂主雙目，再以下手三角尺直指寂主中線。

初頭看似計劃順利，他雙手置於眼前呈交叉狀，中路完全空出來。

忽然他一提膝，把我的三角尺輕易擋住。

他雙手一抓，一掌便打甩我的三角尺。

單手接住了我的三角尺，他笑道：「咁鍾意玩間尺？」

他抓住我手臂，反了過來，手掌向天。

一巴三角尺從下而上直插我左手三頭肌，深至入肉碰骨，血如泉湧。

我痛得「呀！！！」一聲大叫起來。

但他未見有放手之意，反而越插越入，再扭捏一下三角尺，想以三角尺鑽我的手臂骨。

我為求脫身，腰馬合一，出盡吃奶之力，左腳一記鞭腿踢去寂主。

他意想不到我竟然有還擊之力，眨眼間失去方寸，被我有機可乘。

「啪」一聲，我踢斷了他幾節肋骨，他放開手後退幾步，手掩著上腰右側，罵道：「打耙仔…」

我被他廢了一隻左臂，但他被我廢了整右半邊身軀，這樣的犧牲尚算值得。

「你好走開，我唔會手下留情。」我藉此機會拋一拋寂主浪頭，希望他會知難而退。

他吐一吐口水，笑道：「得返半邊身都夠打殘你啦。」

眼見時間無多，我必須馬上趕上去天台救人。

我不顧一切，施展混身解數，向前殺出一條去路。

寂主躬起手臂作盾，不斷擋拆我的攻勢。

忽然他化盾作矛，找出空檔一記左勾拳直擊我耳窩。

我應聲倒地，耳鳴不斷，眼睛失焦，整個人失去平衡，想站起來都站不穩。

面前的寂主化身為兩三個人對我出拳，我根本分不到哪個才是實體，哪個是殘影，唯有出拳亂揮。

我就像一隻失去反抗能力的弱肉，即將被寂主強噬。

寂主繼續出拳，我才剛站起身不久又再中拳倒地，我眼看著天花板，但頭暈轉向，身邊的事物就如地動山搖般擺動，捉也捉不緊。

我咬緊牙關，手摸著地，勉強再站起來。

「仲頂到？俾盡你頂多兩拳啦！」寂主手擺向下，以身借力，想由下而上抽擊我的下巴。

我連眼都看不清，試問我又如何抵擋他的攻擊呢？我只好擺出雙手格擋，希望能盡量降低傷害。

當我合起雙眼，做好了被擊暈的準備之際，忽然右邊跳出一個身影，一招飛腳斬至寂主的斷肋骨上。

寂主中招彈開了幾呎，那個身影繼續搶攻，每招都朝著寂主右邊身攻擊，寂主開始招架不住，體力明顯被比下去。

寂主被擊得越退越後，那個身影更抱著他撞出窗外，當場消失得無影無蹤。

我視力慢慢地回復著，但我根本就看不清那團影到底是誰，只覺得這團影的動作有點似曾相識。

是振聲嗎？不可能，我對振聲的套路非常熟悉，剛才那團影所打出來的，招招瞄著寂主要害，振聲根本就不會以這手段傷人。

但這時候不容我多想，我還有比了解這團影更重要的事去做。

我掩著手臂，半拐半跑的爬上樓梯，直上天台。

真係加速得快
樓主好勁

「睇吓呢個社會，呢個香城。仲可以有未來咩？辛辛苦苦讀十幾廿年書出嚟做奴隸日忙夜忙到最後連層樓連個竇口仔都買唔到，你想咁咩？仲有希望咩？跳落去，話俾全個香城知，你對佢地有幾失望。」關偉和以一副演說家的口吻對那個站在欄杆外的學生說著。

「唔好跳呀...！」我及時趕到，一打開門就用力地喝道。

學生和關偉和不約而同地看過來。

「原來你係真架...？」學生有點愕然地說道。

我掩著手臂，慢慢地走過去。

「跳落去，你就咩都無架啦...」

「我已經咩都無啦！」

「已經夠多啦...死嘅人已經夠多架啦...唔好跳落去，咩都好，一定有辦法解決架。」

「無呀....太難啦....」

「幾難都好，都會過到去架...」

「你係英雄，你緊係有辦法啦...但係呢個世界邊有咁多英雄呀，我只係一個普通人嚟咋...」

我除下帽，脫下眼罩，露出本來的面目。

「我唔係咩英雄，我同你一樣，都係一個普通人。」

「我記得你...你咪係...七年前報紙賣畢業禮死老竇嗰個...？」

「係…當時候嘅我咪又係咩都無，死咗老竇，一個破碎家庭，但係我而家咪又係無穿無爛企喺到。你信我，無論呢關有難過都好，最後點都過到去架。」

「我唔同你呀...我無機會啦，你睇吓我？書又讀唔成，無樣嘢學得成，人又唔識多個…出到嚟我可以做咩，我可以有咩做呀？」

「我話你知你跳咗落去就肯定咩都做唔到！點解你唔肯俾多個機會自己啫？你跳咗落去就咩都無架啦。做咗十幾年人，真係連一份生存嘅動力都無？你夠膽講成個世界真係無嘢值得你去為佢奮鬥？」

「我由細到大都好想做個作家…我中學專登揀埋文科去讀。係呀，連老師都讚我作文作得好。但係有用咩？畢咗業之後我可以做啲咩啫？我屋企根本就無錢供我讀書，就算好彩俾我讀得上，入到大學。一畢業出到嚟我就揹住政府十幾萬債啦，仲有個老竇老母要養呀！仲話想學人結婚買樓生仔，講笑咩！我的志願…由頭到尾都係一個笑話！」

「如果你真係對個社會咁多不滿咁多唔妥，咁你就企出嚟反對佢，做啲嘢去改變佢！而唔係喺到自殺！你口講咁多理想，咁多嘢想做，你有邊樣係已經達成咗？乜都未做就話想死？你咁樣對得住你自己嘅人生咩？人生匆匆數十載，你甘心就咁離開呢個世界？」

此時學生轉過來面向我：「你根本就唔明…真係太難啦…無得返轉頭啦…」

學生看著我，慢慢展露出一個安詳的微笑。

他張開雙手，頭向後一擺，

從天台徐徐墮下。

就這樣，一條生命在我眼前消失。

只有幾步之遙，但我始終救不到他。

如果蒼天有眼，為何不打救一下這班失去希望的學生。

到底是他們還是他們的父母犯了大錯，才遭到如此懲罰呢？

為何總是該死的人扶搖直上，不該死的又如斯薄命呢。

殺人放火金腰帶，修橋補路無屍骸。

我無力地跪在地上，仰望著夜空，只覺一片混沌，沒有一點星光。

「難…到底有咩咁難呀…」我忍不住開口問道，祈望蒼天能作出一點回應。

關偉和走過來道：「你以為真係憑我一人之力，就可以推佢地去死？哈…我話你知啦，真正害死佢地嘅，唔係我，係呢個社會。佢啱啱所講嘅嘢唔係作出嚟架，係呢個社會切切實實咁發生緊嘅事。唔通你以為無咗我，呢班細路就會前途無可限量啦咩？梗係唔會啦！或者佢地可能唔會自殺嘅，但係佢地就要做呢個社會最底層最底層嘅奴隸，供養父母、供樓、供仔女。呢個社會咩都係錢呀，你覺得佢地可以飛黃騰達咩？你覺得佢地真係可以跟住佢地個志願走？唔會呀！佢地只係會庸庸碌碌咁過埋下半世，可能到臨死嗰刻都唔知佢地自己呢一生做過啲咩值得自己驕傲嘅事，就咁帶著遺憾過完餘生。」

「而我嘅責任，只係幫佢地早啲過到彼岸啫。」他蹲下來，看著我說。

我淡淡然的問道：「你憑咩咁肯定。」

他戚戚眉，對我問問題表示不解。

「你憑咩咁肯定佢地嘅未來會係你講嘅咁。」我慢慢站起來，盯著他說。

他笑了一笑，答道：「坦白講呀，佢地班人成日嗌生嗌死，而家真係死咗啦，咪唔洗成日再怨天怨地囉，咁唔好咩？」

我站到他面前，看著他這個醜陋的笑容，我決定做一件事。

做一件，會令大家失望，甚至以我為恥的事。

文

忍受著劇痛，振聲挨挨著牆邊慢慢地站起來。

正當振聲打算先歇一會，讓自己恢復一下體力再走的時候，忽然聽見外邊一聲巨響。

振聲心裡一沉：「唔通真係救唔到個學生...」

他用力扶著欄杆，瞇眼一看...

「點解會咁架...」振聲心裡泛起絲絲不安，閉起眼不願望見地下的兩具屍體。

振聲抓著欄杆，半歪半倒的走上天台，想去求證一件事，一件他不敢相信的事。

此刻的天台，只剩下我一人，本應十分安靜，但我內心卻不得半點安寧。

失去了剛才的嘈吵聲，換來夜風吹拂的聲音。

俯視著地下操場，兩條人命就這樣攤在地上，血肉模糊。誰又能分辨哪條生命該救，哪條生命該死。

我閉上眼，想暫停一下腦中雜亂無章的思緒。單純地吹吹風，感受一下每次打鬥過後回歸的寧靜。

不久，振聲便上到天台來，恐怕他又會問我為何要殺人之類的說話吧。

但他並沒有開口，只是走上前站在我身旁，閉著眼感受著夜風拍打在臉上的冷清。

振聲打開眼，深呼吸一下，問道：「我地返去啦，好嗎？」

我輕輕點一點頭，便跟著他沿著牆邊一躍而去。

呢兩個星期我都諗緊詳細點寫落去,
拖慢咗好多, 萬分抱歉

唔好爛尾就得

之後過了幾個星期，我們一直都無沒有再談起這個話題，振聲也沒有問我那一晚為何要殺關偉和，大概他和我一樣，心底裡也是認為關偉和是該死的吧。

我們回到正常的生活，他有他半夜出外遊走，我有我努力練功，各自為著未來之事而準備。

我和振聲都心知關偉和一死，就代表著政府斷了一條路來掩飾他們真正的陰謀，他們一定會再弄出更嚴重的事來繼續，而到時恐怕會比這次恐怖百倍。

第二章

踏入春天，香城漸漸變得濕潤起來，周圍都變得霧氣朦朧。

一輛高檔房車在從機場出來的一條大路上奔馳著。

「先生，寂主呢幾日已經冷靜咗落嚟。」一位穿著整齊黑色西裝的男人拉拉領口，清清喉嚨，恭敬地說著。

「我都好耐無返嚟啦。」坐在後方座位，傳來一把厚實而霸氣的聲音。

西裝男低下頭來，只敢用眼睛微微睄向他，再點頭微笑稱道。

只見那個人一身銀灰色西裝，戴著墨鏡，每隻手指都配上一隻戒指，看起來霸氣十足。

他把手架在窗戶旁邊，邊把玩著戒指邊看著窗外大霧。

西裝男道：「好似變咗好多...呢幾年呢到都好似變差咗好多咁...」

「唔係壞事嚟。有時俾太耐和平佢地，佢地一習慣咗穩定，就會變，變得懦弱無能。」

說完之後，他轉過頭來看著西裝男，西裝男則繼續低著頭，不敢與旁邊的這個男人有任何眼神接觸。

一路上，那個人再沒有說話，只是一直看著窗外的風景。

不過一會，他們便來到馬鞍山一個貨櫃倉。

待西裝男走過貨倉開完鎖，便走回車旁替那個人打開車門。

那個人一腳踏出車門，逕自走進貨櫃。

他慢慢走過去，隱約見到一個男人被鎖在貨櫃的盡頭。

「我講過，唔可以對佢郁手。」他開口說道。

貨櫃裡被鎖著的男人一聽到這把聲音，馬上醒過來，神情慌張地道：「師…師傅。」

「師傅？嘿，我就無啲咁唔聽話嘅徒弟啦。」

那個人走到他面前，脫下墨鏡：「寂主。」

「徒弟知錯，以後唔會再違背師傅命令。」寂主低頭緊閉著眼，生怕面前的這個人會把他殺掉般。

那個人一拳往地上的鐵鍊打下去，拳頭加上戒指的威力，鐵鍊立刻斷開兩截。

「我無時間同你玩埋啲細路仔嘢，跟埋嚟啦。」說罷，那個人轉身便走去。

寂主看著那個人的背影，感到十分害怕，只好不顧身上的傷，立即跟上。

西裝男見到寂主後，依舊恭敬地打了個招呼，便跑上前替二人打開車門。

上車後，寂主開口便問道：「點解師傅會親自嚟嘅…？」

那個人道：「如果我叫你做嘅嘢你有同我做好晒，我就唔需要嚟。」

「但係，」他接著說：「時間都差唔多。開偉和一死，就代表我地已經有進展。」

「黑衣人怒擒珠寶竊賊」

「俠士果欄夜鬥黑社會」

「夜遊人救人不斷 泛起回響」

「WHO IS HE?」

這個月不少報章媒體爭相報導我們的事跡，忽然間我們成為了社會熱烈關注的對象，算是近來唯一一樣值得高興的事。

但社會所關心的不只是我們，還有另一件事。

「良心醫生 捨己救人」

「香城之光 杏林聖手」

「學生自殺事件 引起社會聲音」

「家長組織促教育局正視問題」

最後，學生們終於引起了社會的注視，他們終於注視到這個香城默默發生著的事。我想，這也是那班學生最後的心願吧。最令我不快的，就是他們把關偉和捧作英雄，甚麼香城之光，但這個城市現在最需要的，就是這樣的一個希望，哪怕這個希望是虛假的。只有心存希望，他們才會有動力繼續走下去。而這個希望，是我和振聲現在遠遠不能所及的。

現在我們可以做的，就只有努力訓練，為未來的危機作好準備。

「師傅，點解我地會…嚟呢度嘅？」一行人下車後，寂主看到眼前這個地方，愕然地問道。

那個人踏出車門，和寂主並肩而排道︰「過咗咁多年佢地乜都做唔出樣，咁咪等我親自郁手囉。」

「況且，」他半笑道︰「我地都係時候浮上水面。」

走進府邸內，每個人都對他表現得禮貌有加，應度好得連寂主都感到意外。

寂主跟著他走進府內主人房側的辦公室，兩位隨從見到那個人便立即把門推開，恭迎他們進來。

一看見房內坐著的那班人，寂主瞬間就明白了。

「你終於到啦，夏侯先生。」房內坐在正中間的男人，起身走過去向那個人伸出手來想跟他握手示好。

但他並沒有理會，他看了看房內眾人，笑著說：「三司十三局，連埋你，劉特首一齊嚟歡迎我，都好俾面喎。」

「呀…當然啦，總之我地以後就任你差遣，人事調動都全交俾先生你安排啦。」特首垂低手，一臉尷尬地笑道。

「好！」夏侯先生走到特首本來坐著的位置坐下來，露出奸狡的笑容說：「咁我地，正式開始啦。」

全個政府都係佢啲人